{
  "head": {
    "counts": {
      "billCount": 4666,
      "resultCount": 4666
    },
    "dateRange": {
      "end": "2099-01-01T00:00:00.000Z",
      "start": "1900-01-01T00:00:00.000Z"
    },
    "lang": "en"
  },
  "results": [
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "13",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2018",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2018-02-22",
            "debateSectionId": "dbsect_8",
            "showAs": "Telecommunications Services (Ducting and Cables) Bill 2018: Committee and Remaining Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2018-02-22/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2018-02-14",
            "debateSectionId": "dbsect_10",
            "showAs": "Telecommunications Services (Ducting and Cables) Bill 2018: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2018-02-14/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2018-02-14",
            "debateSectionId": "dbsect_11",
            "showAs": "Telecommunications Services (Ducting and Cables) Bill 2018: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2018-02-14/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-22T17:48:10+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to provide for the vesting in the Minister for Communications, Climate Action and Environment of certain legal interests relating to ducting and cables for the purposes of the performance of any of his or her functions for telecommunications purposes; to provide for compensation; to provide for certain obligations; and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le leasanna dl\u00edthi\u00fala \u00e1irithe, a bhaineann le duchtra agus c\u00e1bla\u00ed, a dh\u00edlsi\u00fa don Aire Cumars\u00e1ide, Gn\u00edomhaithe ar son na hAer\u00e1ide agus Comhshaoil chun aon fheidhmeanna d\u00e1 chuid n\u00f3 d\u00e1 cuid a chomhl\u00edonadh chun cr\u00edocha teileachumars\u00e1ide; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le c\u00faiteamh; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le hoibleag\u00e1id\u00ed \u00e1irithe; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-02-22"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "seanad",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "seanad",
              "houseNo": "25",
              "showAs": "25th Seanad",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
            },
            "progressStage": 5,
            "showAs": "Fifth Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/13/seanad/5"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2018-02-01",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/13/eng@memo/b1318s-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/13/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Telecommunications Services (Ducting and Cables) Bill 2018",
        "shortTitleGa": "An Bille Seirbh\u00eds\u00ed Teileachumars\u00e1ide (Duchtra agus C\u00e1bla\u00ed), 2018",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Communications, Climate Action and Environment",
                "uri": "/ie/oireachtas/role/minister/communications__climate_action__environment"
              },
              "by": {
                "showAs": "Denis Naughten",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Denis-Naughten.S.1997-01-28"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-01"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/13/seanad/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/13/seanad/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-22"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/13/seanad/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-22"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 4,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/13/seanad/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-22"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 5,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/13/seanad/5"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/13",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2018-02-01",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/13/eng@initiated/b1318s.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/13/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 13,
        "billShortTitleEnSort": "telecommunications-services-ducting-and-cables-bill-2018",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-seirbhisi-teileachumarsaide-duchtra-agus-cablai-2018",
        "billYearSort": 2018
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [
          {
            "amendmentList": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "date": "2016-01-13",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121/dail/3/amendmentList/nl-b12115d-dc-final.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "showAs": "Bill Amendments",
              "stage": {
                "showAs": "D\u00e1il Committee Stage",
                "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121/dail/3"
              },
              "stageNo": "3"
            }
          },
          {
            "amendmentList": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "date": "2016-01-25",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121/dail/4/amendmentList/nl-b121a15d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "showAs": "Bill Amendments",
              "stage": {
                "showAs": "D\u00e1il Report Stage",
                "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121/dail/4"
              },
              "stageNo": "4"
            }
          }
        ],
        "billNo": "121",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2015",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2018-02-21",
            "debateSectionId": "dbsect_10",
            "showAs": "Technological Universities Bill 2015: Report and Final Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2018-02-21/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2018-02-13",
            "debateSectionId": "dbsect_12",
            "showAs": "Technological Universities Bill 2015: Committee Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2018-02-13/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2018-02-07",
            "debateSectionId": "dbsect_8",
            "showAs": "Technological Universities Bill 2015: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2018-02-07/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2018-01-31",
            "debateSectionId": "dbsect_16",
            "showAs": "Technological Universities Bill 2015: Second Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2018-01-31/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2018-01-30",
            "debateSectionId": "dbsect_11",
            "showAs": "Technological Universities Bill 2015: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2018-01-30/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-01-23",
            "debateSectionId": "dbsect_31",
            "showAs": "Technological Universities Bill 2015: Report Stage (Resumed) and Final Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-01-23/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-14",
            "debateSectionId": "dbsect_32",
            "showAs": "Technological Universities Bill 2015: Order for Report Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-14/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-14",
            "debateSectionId": "dbsect_33",
            "showAs": "Technological Universities Bill 2015: Report Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-14/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Select Committee on Education and Skills",
              "uri": "/ie/oireachtas/committee"
            },
            "date": "2017-11-22",
            "debateSectionId": "dbsect_2",
            "showAs": "Technological Universities Bill 2015: Committee Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/select_committee_on_education_and_skills/2017-11-22/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Select Committee on Education and Skills",
              "uri": "/ie/oireachtas/committee"
            },
            "date": "2017-11-15",
            "debateSectionId": "dbsect_3",
            "showAs": "Technological Universities Bill 2015: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/select_committee_on_education_and_skills/2017-11-15/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2016-01-28",
            "debateSectionId": "dbsect_16",
            "showAs": "Technological Universities Bill 2015: Report Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2016-01-28/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2016-01-26",
            "debateSectionId": "dbsect_26",
            "showAs": "Technological Universities Bill 2015: Order for Report Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2016-01-26/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2016-01-26",
            "debateSectionId": "dbsect_27",
            "showAs": "Technological Universities Bill 2015: Report Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2016-01-26/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Select Sub-Committee on Education and Skills",
              "uri": "/ie/oireachtas/committee"
            },
            "date": "2016-01-14",
            "debateSectionId": "dbsect_3",
            "showAs": "Technological Universities Bill 2015: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/select_sub-committee_on_education_and_skills/2016-01-14/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2015-12-17",
            "debateSectionId": "dbsect_29",
            "showAs": "Technological Universities Bill 2015: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2015-12-17/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2015-12-17",
            "debateSectionId": "dbsect_30",
            "showAs": "Technological Universities Bill 2015: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2015-12-17/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2015-12-17",
            "debateSectionId": "dbsect_31",
            "showAs": "Technological Universities Bill 2015: Referral to Select Committee",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2015-12-17/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-22T11:59:42+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to provide for the dissolution of certain institutes of technology and for the transfer of their functions, assets, liabilities and staff to new institutes of technology to be established; to provide for the dissolution of certain institutes of technology and the transfer of their functions, assets, liabilities and staff to the Dublin Institute of Technology; to provide for the reform of the governing authorities of the institutes of technology and the Dublin Institute of Technology; to provide for the establishment of technological universities; to provide for the functions and governance of technological universities; to provide for the transfer of functions, assets, liabilities and staff from certain institutes of technology to technological universities; to provide for the consequential amendment of certain other enactments and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le hinstiti\u00faid\u00ed teicneola\u00edochta \u00e1irithe a dh\u00edscaoileadh agus maidir lena gcuid feidhmeanna, s\u00f3cmhainn\u00ed, dliteanas agus foirne a aistri\u00fa chuig institi\u00faid\u00ed teicneola\u00edochta nua at\u00e1 le bun\u00fa; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le hinstiti\u00faid\u00ed teicneola\u00edochta \u00e1irithe a dh\u00edscaoileadh agus maidir lena gcuid feidhmeanna, s\u00f3cmhainn\u00ed, dliteanas agus foirne a aistri\u00fa chuig Institi\u00faid Teicneola\u00edochta Bhaile \u00c1tha Cliath; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le h\u00fadar\u00e1is cheannais na n-institi\u00faid\u00ed teicneola\u00edochta  agus Institi\u00faid Teicneola\u00edochta Bhaile \u00c1tha Cliath a athch\u00f3iri\u00fa; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le hollscoileanna teicneola\u00edochta a bhun\u00fa; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le feidhmeanna agus rialachas ollscoileanna teicneola\u00edochta; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le feidhmeanna, s\u00f3cmhainn\u00ed, dliteanais agus foireann a aistri\u00fa \u00f3 institi\u00faid\u00ed teicneola\u00edochta \u00e1irithe chuig ollscoileanna teicneola\u00edochta; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le leas\u00fa iarmhartach a dh\u00e9anamh ar achtach\u00e1in \u00e1irithe eile agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-02-21"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "seanad",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "seanad",
              "houseNo": "25",
              "showAs": "25th Seanad",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
            },
            "progressStage": 8,
            "showAs": "Fourth Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121/seanad/4"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2015-12-10",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121/eng@memo/b12115d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Technological Universities Bill 2015",
        "shortTitleGa": "Bille na nOllscoileanna Teicneola\u00edochta, 2015",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Education and Skills",
                "uri": "/ie/oireachtas/role/minister/education__skills"
              },
              "by": {
                "showAs": "Jan O'Sullivan",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Jan-O'Sullivan.S.1993-02-17"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2015-12-10"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "31",
                "showAs": "31st D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/31"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2015-12-17"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "31",
                "showAs": "31st D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/31"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121/dail/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2016-01-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "31",
                "showAs": "31st D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/31"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121/dail/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2016-01-26"
                },
                {
                  "date": "2016-01-27"
                },
                {
                  "date": "2016-01-28"
                },
                {
                  "date": "2017-12-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "31",
                "showAs": "31st D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/31"
              },
              "progressStage": 4,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121/dail/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-01-23"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 5,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121/dail/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-01-30"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 6,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121/seanad/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-07"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 7,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121/seanad/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-21"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 8,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121/seanad/4"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2018-01-23",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121/eng@ver_b/b121b15d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As passed by D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121/eng@ver_b"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-11-22",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121/eng@ver_a/b121a15d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As amended in Committee/Select Committee [D\u00e1il \u00c9ireann]",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121/eng@ver_a"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2015-12-10",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121/eng@initiated/b12115d-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/121/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 121,
        "billShortTitleEnSort": "technological-universities-bill-2015",
        "billShortTitleGaSort": "bille-na-nollscoileanna-teicneolaiochta-2015",
        "billYearSort": 2015
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "18",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2018",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-02-21",
            "debateSectionId": "dbsect_33",
            "showAs": "Public Service Superannuation (Amendment) Bill 2018: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-02-21/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-02-21",
            "debateSectionId": "dbsect_34",
            "showAs": "Public Service Superannuation (Amendment) Bill 2018: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-02-21/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-22T14:59:25+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend the Public Service Superannuation (Miscellaneous\u00a0 Provisions) Act 2004; and to provide for related matters.",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do leas\u00fa an Achta um Aoisli\u00fantas na Seirbh\u00edse Poibl\u00ed (For\u00e1lacha Ilghn\u00e9itheacha), 2004; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara.",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-02-21"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 5,
            "showAs": "Fifth Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/18/dail/5"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2018-02-13",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/18/eng@memo/b1818d-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/18/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Public Service Superannuation (Amendment) Bill 2018",
        "shortTitleGa": "An Bille um Aoisli\u00fantas na Seirbh\u00edse Poibl\u00ed (Leas\u00fa), 2018 2018",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Justice and Equality",
                "uri": "/ie/oireachtas/role/minister/justice__equality"
              },
              "by": {
                "showAs": "Frances Fitzgerald",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Frances-Fitzgerald.D.1992-12-14"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-13"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/18/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-21"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/18/dail/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-21"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/18/dail/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-21"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 4,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/18/dail/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-21"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 5,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/18/dail/5"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/18",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2018-02-13",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/18/eng@initiated/b1818d-p-c-sent.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/18/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 18,
        "billShortTitleEnSort": "public-service-superannuation-amendment-bill-2018",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-aoisliuntas-na-seirbhise-poibli-leasu-2018-2018",
        "billYearSort": 2018
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "20",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2018",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-02-20",
            "debateSectionId": "dbsect_4",
            "showAs": "Public Health (Availability of Defibrillators) Bill 2018: First Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-02-20/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-22T05:01:22+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to require the management boards of schools to install and maintain defibrillators so that they are available for public use and to require such boards of management to erect signage and make information available online regarding the location of such defibrillators and to require the boards of management to provide training to persons on the premises; to require the maintenance of a register in each premises concerning defibrillators located therein; to provide appropriate exemptions from civil liability; to provide for offences; to empower the Health and Safety Authority to supervise and ensure compliance with this Act and for that purpose to amend the Safety, Health and Welfare at Work Act 2005; and to provide for related matters.",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht d\u00e1 cheangal ar bhoird bhainist\u00edochta scoileanna d\u00edfhibrileoir\u00ed a shuite\u00e1il agus a chothabh\u00e1il ionas go mbeidh siad ar f\u00e1il lena n-\u00fas\u00e1id ag an bpobal agus d\u00e1 cheangal ar na boird bhainist\u00edochta sin comhartha\u00ed a th\u00f3g\u00e1il agus faisn\u00e9is a chur ar f\u00e1il ar-l\u00edne i dtaca le su\u00edomh na nd\u00edfhibrileoir\u00ed sin agus d\u00e1 cheangal ar na boird bhainist\u00edochta oili\u00faint a chur ar f\u00e1il do dhaoine san \u00e1itreabh; d\u00e1 cheangal cl\u00e1r a chothabh\u00e1il i ngach \u00e1itreabh maidir le d\u00edfhibrileoir\u00ed at\u00e1 san \u00e1itreabh; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le d\u00edol\u00faint\u00ed cu\u00ed \u00f3 dhliteanas sibhialta; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le cionta; d\u00e1 chumas\u00fa don \u00dadar\u00e1s Sl\u00e1inte agus S\u00e1bh\u00e1ilteachta comhl\u00edonadh an Achta seo a mhaoirsi\u00fa agus a chinnti\u00fa agus chun na cr\u00edche sin do leas\u00fa an Achta um Sh\u00e1bh\u00e1ilteacht, Sl\u00e1inte agus Leas ag an Obair, 2005; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara.",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-02-20"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 1,
            "showAs": "First Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/20/dail/1"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [],
        "shortTitleEn": "Public Health (Availability of Defibrillators) Bill 2018",
        "shortTitleGa": "An Bille Sl\u00e1inte Poibl\u00ed (Infhaighteacht D\u00edfhibrileoir\u00ed), 2018",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "Noel Rock",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Noel-Rock.D.2016-10-03"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-20"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/20/dail/1"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/20",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2018-02-20",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/20/eng@initiated/b2018d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/20/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 20,
        "billShortTitleEnSort": "public-health-availability-of-defibrillators-bill-2018",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-slainte-poibli-infhaighteacht-difhibrileoiri-2018",
        "billYearSort": 2018
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "2",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2018",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2018-02-20",
            "debateSectionId": "dbsect_12",
            "showAs": "Vehicle Registration Data (Automated Searching and Exchange) Bill 2018: Committee and Remaining Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2018-02-20/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2018-01-31",
            "debateSectionId": "dbsect_13",
            "showAs": "Vehicle Registration Data (Automated Searching and Exchange) Bill 2018: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2018-01-31/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2018-01-31",
            "debateSectionId": "dbsect_14",
            "showAs": "Vehicle Registration Data (Automated Searching and Exchange) Bill 2018: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2018-01-31/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-21T14:36:06+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to give effect to Council Decision 2008/615/JHA of 23 June 2008 and Council Decision 2008/616/JHA of 23 June 2008 and the Agreement between the European Union and Iceland and Norway on the application of those two Council Decisions insofar as those Council Decisions or that Agreement concern cooperation in relation to automated searching of vehicle registration data and the exchange of such data by or between authorities which are responsible for the prevention, detection and investigation of criminal offences in the State, the other member states of the European Union and Iceland and Norway, and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do thabhairt \u00e9ifeacht do Chinneadh 2008/615/JHA an 23 Meitheamh 2008 \u00f3n gComhairle  agus do Chinneadh 2008/616/JHA an 23 Meitheamh 2008 \u00f3n gComhairle agus don Chomhaont\u00fa idir an tAontas Eorpach agus an \u00cdoslainn agus an Iorua maidir le feidhm an d\u00e1 Chinneadh sin \u00f3n gComhairle a mh\u00e9id a bhaineann na Cinnt\u00ed sin \u00f3n gComhairle n\u00f3 an Comhaont\u00fa sin le comhar i nd\u00e1il le cuardach uathoibrithe sonra\u00ed cl\u00e1r\u00fach\u00e1in feithicle agus malart\u00fa sonra\u00ed den s\u00f3rt sin ag \u00fadar\u00e1is, n\u00f3 idir \u00fadar\u00e1is, at\u00e1 freagrach as cionta coiri\u00fala sa St\u00e1t, i mBallst\u00e1it eile an Aontais Eorpaigh agus san \u00cdoslainn agus san Iorua  a chosc, a bhrath agus a imscr\u00fad\u00fa, agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-02-20"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "seanad",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "seanad",
              "houseNo": "25",
              "showAs": "25th Seanad",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
            },
            "progressStage": 5,
            "showAs": "Fifth Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/2/seanad/5"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2018-01-10",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/2/eng@memo/b0218s-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/2/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Vehicle Registration Data (Automated Searching and Exchange) Bill 2018",
        "shortTitleGa": "An Bille um Shonra\u00ed Cl\u00e1r\u00fach\u00e1in Feithicle (Cuardach agus Malart\u00fa Uathoibrithe), 2018",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Transport, Tourism and Sport",
                "uri": "/ie/oireachtas/role/minister/transport__tourism__sport"
              },
              "by": {
                "showAs": "Shane Ross",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Shane-PN-Ross.S.1981-10-08"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-01-10"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/2/seanad/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-01-31"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/2/seanad/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-20"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/2/seanad/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-20"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 4,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/2/seanad/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-20"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 5,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/2/seanad/5"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/2",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2018-01-10",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/2/eng@initiated/b0218s.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/2/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 2,
        "billShortTitleEnSort": "vehicle-registration-data-automated-searching-and-exchange-bill-2018",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-shonrai-claruchain-feithicle-cuardach-agus-malartu-uathoibrithe-2018",
        "billYearSort": 2018
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "21",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2018",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-02-20",
            "debateSectionId": "dbsect_5",
            "showAs": "Consumer Protection (Regulation of Credit Servicing Firms) (Amendment) Bill 2018: First Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-02-20/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-22T05:01:22+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend the Consumer Protection (Regulation of Credit Servicing Firms) Act 2015 to allow for the regulation of loan owners and sale of loans; and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do leas\u00fa an Achta um Chosaint Tomhalt\u00f3ir\u00ed (Gn\u00f3lachta\u00ed Seirbh\u00edsithe Creidmheasa a Rial\u00e1il), 2015 chun a chead\u00fa go nd\u00e9anfar rial\u00e1il ar \u00fain\u00e9ir\u00ed iasachta\u00ed agus ar dh\u00edol iasachta\u00ed; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-02-20"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 1,
            "showAs": "First Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/21/dail/1"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2018-02-20",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/21/eng@memo/b2118d-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/21/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Consumer Protection (Regulation of Credit Servicing Firms) (Amendment) Bill 2018",
        "shortTitleGa": "An Bille um Chosaint Tomhalt\u00f3ir\u00ed (Gn\u00f3lachta\u00ed Seirbh\u00edsithe Creidmheasa a Rial\u00e1il) (Leas\u00fa), 2018",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "Michael McGrath",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Michael-McGrath.D.2007-06-14"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-20"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/21/dail/1"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/21",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2018-02-20",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/21/eng@initiated/b2118d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/21/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 21,
        "billShortTitleEnSort": "consumer-protection-regulation-of-credit-servicing-firms-amendment-bill-2018",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-chosaint-tomhaltoiri-gnolachtai-seirbhisithe-creidmheasa-a-rialail-leasu-2018",
        "billYearSort": 2018
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "19",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2018",
        "debates": [],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-20T10:02:56+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend and extend the Radiological Protection Act 1991; to transfer functions of the Minister for Housing, Planning and Local Government under the Radiological Protection Acts 1991 to 2014 and the Containment of Nuclear Weapons Act 2003 to the Minister for Communications, Climate Action and Environment; to transfer a function of the Minister for Transport, Tourism and Sport under section 52 of the Harbours Act 1996 to the Minister for Communications, Climate Action and Environment; and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do leas\u00fa agus do leathn\u00fa an Achta um Chosaint Raideola\u00edoch, 1991; d\u2019aistri\u00fa feidhmeanna de chuid an Aire Tith\u00edochta, Plean\u00e1la agus Rialtais \u00c1iti\u00fail faoi na hAchtanna um Chosaint Raideola\u00edoch, 1991 go 2014 agus faoin Acht chun Airm N\u00faicl\u00e9acha a Imshrianadh, 2003 chuig an Aire Cumars\u00e1ide, Gn\u00edomhaithe ar son na hAer\u00e1ide agus Comhshaoil; d\u2019aistri\u00fa feidhm de chuid an Aire Iompair, Turas\u00f3ireachta agus Sp\u00f3irt faoi alt 52 den Acht Cuanta, 1996 chuig an Aire Cumars\u00e1ide, Gn\u00edomhaithe ar son na hAer\u00e1ide agus Comhshaoil; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-02-16"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 1,
            "showAs": "First Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/19/dail/1"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2018-02-16",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/19/eng@memo/b1918d-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/19/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Radiological Protection (Amendment) Bill 2018",
        "shortTitleGa": "An Bille um Chosaint Raideola\u00edoch (Leas\u00fa), 2018",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Communications, Climate Action and Environment",
                "uri": "/ie/oireachtas/role/minister/communications__climate_action__environment"
              },
              "by": {
                "showAs": "Denis Naughten",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Denis-Naughten.S.1997-01-28"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-16"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/19/dail/1"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/19",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2018-02-16",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/19/eng@initiated/b1918d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/19/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 19,
        "billShortTitleEnSort": "radiological-protection-amendment-bill-2018",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-chosaint-raideolaioch-leasu-2018",
        "billYearSort": 2018
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "10",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2018",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2018-02-15",
            "debateSectionId": "dbsect_7",
            "showAs": "Data Protection Bill 2018: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2018-02-15/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2018-02-08",
            "debateSectionId": "dbsect_8",
            "showAs": "Data Protection Bill 2018: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2018-02-08/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2018-02-08",
            "debateSectionId": "dbsect_9",
            "showAs": "Data Protection Bill 2018: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2018-02-08/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-19T15:53:05+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to establish a body to be known as An Coimisi\u00fan um Chosaint Sonra\u00ed or, in the English language, the Data Protection Commission; to give further effect to Regulation (EU) 2016/679 of the European Parliament and of the Council of 27 April 20161 on the protection of natural persons with regard to the processing of personal data and on the free movement of such data, and repealing Directive 95/46/EC (General Data Protection Regulation); to give effect to Directive (EU) 2016/680 of the European Parliament and of the Council of 27 April 20162  on the protection of natural persons with regard to the processing of personal data by competent authorities for the purposes of the prevention, investigation, detection or prosecution of criminal offences or the execution of criminal penalties, and on the free movement of such data, and repealing Council Framework Decision 2008/977/JHA and for those and other purposes to amend the Data Protection Act 1988; to provide for the consequential amendment of certain other enactments; and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do bhun\u00fa comhlacht ar a dtabharfar an Coimisi\u00fan um Chosaint Sonra\u00ed n\u00f3, sa Bh\u00e9arla, the Data Protection Commission; do thabhairt tuilleadh \u00e9ifeachta do Rialach\u00e1n (AE) 2016/679 \u00f3 Pharlaimint na hEorpa agus \u00f3n gComhairle an 27 Aibre\u00e1n 20161 maidir le daoine n\u00e1d\u00fartha a chosaint i nd\u00e1il le sonra\u00ed pearsanta a phr\u00f3ise\u00e1il agus maidir le saorghluaiseacht sonra\u00ed den s\u00f3rt sin, agus lena n-aisghairtear Treoir 95/46/CE (An Rialach\u00e1n Ginear\u00e1lta maidir le Cosaint Sonra\u00ed); do thabhairt \u00e9ifeacht do Threoir (AE) 2016/680 \u00f3 Pharlaimint na hEorpa agus \u00f3n gComhairle an 27 Aibre\u00e1n 20162  maidir le daoine n\u00e1d\u00fartha a chosaint i nd\u00e1il le sonra\u00ed pearsanta a phr\u00f3ise\u00e1il ag \u00fadar\u00e1is inni\u00fala chun cionta coiri\u00fala a chosc, a imscr\u00fad\u00fa, a bhrath n\u00f3 a ionch\u00faiseamh n\u00f3 chun pion\u00f3is choiri\u00fala a fhorghn\u00edomh\u00fa, agus maidir le saorghluaiseacht sonra\u00ed den s\u00f3rt sin, agus lena n-aisghairtear Creat-Chinneadh 2008/977/JHA \u00f3n gComhairle agus chun na cr\u00edche sin agus chun cr\u00edoch eile do leas\u00fa an Achta um Chosaint Sonra\u00ed, 1988; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le leas\u00fa iarmhartach a dh\u00e9anamh ar achtach\u00e1in \u00e1irithe eile; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-02-15"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "seanad",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "seanad",
              "houseNo": "25",
              "showAs": "25th Seanad",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
            },
            "progressStage": 3,
            "showAs": "Third Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/10/seanad/3"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2018-01-30",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/10/eng@memo/b1018smemo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/10/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Data Protection Bill 2018",
        "shortTitleGa": "An Bille um Chosaint Sonra\u00ed, 2018",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Justice and Equality",
                "uri": "/ie/oireachtas/role/minister/justice__equality"
              },
              "by": {
                "showAs": "Frances Fitzgerald",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Frances-Fitzgerald.D.1992-12-14"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-01-30"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/10/seanad/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-08"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/10/seanad/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-15"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/10/seanad/3"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/10",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2018-01-30",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/10/eng@initiated/b1018s.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/10/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 10,
        "billShortTitleEnSort": "data-protection-bill-2018",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-chosaint-sonrai-2018",
        "billYearSort": 2018
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "8",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2018",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-02-14",
            "debateSectionId": "dbsect_26",
            "showAs": "Central Bank (Amendment) Bill 2018: Second Stage [Private Members]",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-02-14/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-02-14",
            "debateSectionId": "dbsect_27",
            "showAs": "Central Bank (Amendment) Bill 2018: Referral to Select Committee [Private Members]",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-02-14/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-01-24",
            "debateSectionId": "dbsect_17",
            "showAs": "Central Bank (Amendment) Bill 2018: First Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-01-24/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-19T14:15:47+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to extend the application of Part IIIC of the Central Bank Act 1942 to provide powers to the Central Bank to conduct inquiries into the suspected provision of false or misleading information to it and to provide for the administrative sanctions that may be imposed by the Central Bank for the provision of false or misleading information to it; to create an offence of providing false or misleading information to the Central Bank; to amend the Central Bank Act 1942 for those purposes; and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do leathn\u00fa fheidhm Chuid IIIC d\u2019Acht an Bhainc Cheannais, 1942 d\u2019fhonn cumhachta\u00ed a thabhairt don Bhanc Ceannais chun fiosr\u00fach\u00e1in a sheoladh maidir le sol\u00e1thar amhrasta faisn\u00e9ise br\u00e9aga\u00ed n\u00f3 m\u00edthreora\u00ed d\u00f3 agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir leis na smachtbhanna\u00ed riarach\u00e1in a fh\u00e9adfaidh an Banc Ceannais a fhorchur mar gheall ar fhaisn\u00e9is bhr\u00e9agach n\u00f3 mh\u00edthreorach a shol\u00e1thar d\u00f3; do chruth\u00fa cion arb \u00e9ard \u00e9 faisn\u00e9is bhr\u00e9agach n\u00f3 mh\u00edthreorach a shol\u00e1thar don Bhanc Ceannais; do leas\u00fa Acht an Bhainc Cheannais, 1942 chun na gcr\u00edoch sin; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-02-14"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 2,
            "showAs": "Second Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/8/dail/2"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [],
        "shortTitleEn": "Central Bank (Amendment) Bill 2018",
        "shortTitleGa": "Bille an Bhainc Ceannais (Leas\u00fa), 2018",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "Pearse Doherty",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Pearse-Doherty.S.2007-07-23"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-01-24"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/8/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/8/dail/2"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/8",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2018-01-24",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/8/eng@initiated/b0818d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/8/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 8,
        "billShortTitleEnSort": "central-bank-amendment-bill-2018",
        "billShortTitleGaSort": "bille-an-bhainc-ceannais-leasu-2018",
        "billYearSort": 2018
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "147",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-02-15",
            "debateSectionId": "dbsect_23",
            "showAs": "Employment (Miscellaneous Provisions) Bill 2017: Second Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-02-15/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-02-15",
            "debateSectionId": "dbsect_24",
            "showAs": "Employment (Miscellaneous Provisions) Bill 2017: Referral to Select Committee",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-02-15/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-02-14",
            "debateSectionId": "dbsect_28",
            "showAs": "Employment (Miscellaneous Provisions) Bill 2017: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-02-14/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-02-14",
            "debateSectionId": "dbsect_29",
            "showAs": "Employment (Miscellaneous Provisions) Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-02-14/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-21T09:12:23+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to provide for a requirement that employers provide employees with certain terms of employment within a certain period after commencing employment; to impose sanctions for certain offences; to further provide for a minimum payment due to employees in certain circumstances; to prohibit contracts specifying zero as the contract hours in certain circumstances and to provide for the introduction of banded contract hours; to further provide for prohibition of penalisation and for those purposes to amend the Terms of Employment (Information) Act 1994 and the Organisation of Working Time Act 1997; to amend the Workplace Relations Act 2015; and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le ceanglas go sol\u00e1thr\u00f3idh fost\u00f3ir\u00ed t\u00e9arma\u00ed \u00e1irithe fosta\u00edochta d'fhostaithe laistigh de thr\u00e9imhse \u00e1irithe tar \u00e9is fosta\u00edocht a thos\u00fa; d'fhorchur smachtbhanna\u00ed i leith cionta \u00e1irithe; do dh\u00e9anamh socr\u00fa breise maidir le h\u00edoca\u00edocht \u00edosta a bheidh dlite d'fhostaithe in imthosca \u00e1irithe; do thoirmeasc conartha\u00ed ina sonra\u00edtear gurb \u00e9 nialas na huaireanta conartha in imthosca \u00e1irithe agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le huaireanta conartha band\u00e1ilte a thabhairt isteach; do dh\u00e9anamh socr\u00fa breise maidir le toirmeasc ar phion\u00f3s\u00fa agus chun na gcr\u00edoch sin do leas\u00fa an Achta um Th\u00e9arma\u00ed Fosta\u00edochta (Faisn\u00e9is), 1994 agus an Achta um Eagr\u00fa Ama Oibre, 1997; do leas\u00fa an Achta um Chaidreamh san \u00c1it Oibre, 2015; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara.",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-02-14"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 2,
            "showAs": "Second Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/147/dail/2"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2017-12-05",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/147/eng@memo/b14717d-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/147/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Employment (Miscellaneous Provisions) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille Fosta\u00edochta (For\u00e1lacha Ilghn\u00e9itheacha), 2017",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Employment Affairs and Social Protection",
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-05"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/147/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/147/dail/2"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/147",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-12-05",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/147/eng@initiated/b14717d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/147/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 147,
        "billShortTitleEnSort": "employment-miscellaneous-provisions-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-fostaiochta-foralacha-ilghneitheacha-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [
          {
            "amendmentList": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "date": "2017-06-21",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/23/dail/3/amendmentList/nl-b2317d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "showAs": "Bill Amendments",
              "stage": {
                "showAs": "D\u00e1il Committee Stage",
                "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/23/dail/3"
              },
              "stageNo": "3"
            }
          },
          {
            "amendmentList": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "date": "2017-07-13",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/23/dail/4/amendmentList/b23a17d-drn.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "showAs": "Bill Amendments",
              "stage": {
                "showAs": "D\u00e1il Report Stage",
                "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/23/dail/4"
              },
              "stageNo": "4"
            }
          }
        ],
        "billNo": "23",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2018-02-14",
            "debateSectionId": "dbsect_13",
            "showAs": "Mental Health (Amendment) Bill 2017: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2018-02-14/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-10-11",
            "debateSectionId": "dbsect_17",
            "showAs": "Mental Health (Amendment) Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-10-11/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-07-14",
            "debateSectionId": "dbsect_2",
            "showAs": "Mental Health (Amendment) Bill 2017: Order for Report Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-07-14/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-07-14",
            "debateSectionId": "dbsect_3",
            "showAs": "Mental Health (Amendment) Bill 2017: Report and Final Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-07-14/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Select Committee on Health",
              "uri": "/ie/oireachtas/committee"
            },
            "date": "2017-06-22",
            "debateSectionId": "dbsect_2",
            "showAs": "Mental Health (Amendment) (No.2) Bill 2017: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/select_committee_on_health/2017-06-22/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-05-02",
            "debateSectionId": "dbsect_32",
            "showAs": "Mental Health (Amendment) (No. 2) Bill 2017: Second Stage [Private Members]",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-05-02/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-05-02",
            "debateSectionId": "dbsect_33",
            "showAs": "Mental Health (Amendment) (No. 2) Bill 2017: Referral to Select Committee [Private Members]",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-05-02/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-02-22",
            "debateSectionId": "dbsect_5",
            "showAs": "Mental Health (Amendment) (No. 2) Bill 2017: First Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-02-22/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-15T16:29:14+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend and extend the Mental Health Act 2001; to incorporate certain provisions of the Assisted Decision-making (Capacity) Act 2015 relating to treatment of patients under the Mental Health Act 2001; to improve the provision of mental health services; to promote the rights of persons subject to the Mental Health Act 2001; and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do leas\u00fa agus do leathn\u00fa an Achta Meabhair-Shl\u00e1inte, 2001; do chorpr\u00fa for\u00e1lacha \u00e1irithe den Acht um Chinnteoireacht Chuidithe (Cumas), 2015 a bhaineann le c\u00f3ire\u00e1il a chur ar othair faoin Acht Meabhair-Shl\u00e1inte, 2001; d\u2019fheabhs\u00fa sol\u00e1thar seirbh\u00eds\u00ed meabhairshl\u00e1inte; do dh\u00e9anamh cearta daoine at\u00e1 faoi r\u00e9ir an Achta Meabhair-Shl\u00e1inte, 2001 a chur chun cinn; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-02-14"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "seanad",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "seanad",
              "houseNo": "25",
              "showAs": "25th Seanad",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
            },
            "progressStage": 7,
            "showAs": "Third Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/23/seanad/3"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [],
        "shortTitleEn": "Mental Health (Amendment) Bill 2017 changed from Mental Health (Amendment) (No. 2) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille Meabhair-Shl\u00e1inte (Leas\u00fa), 2017 (athraithe \u00f3) An Bille Meabhair-Shl\u00e1inte (Leas\u00fa) (Uimh. 2), 2017",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "James Browne",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/James-Browne.D.2016-10-03"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-02-22"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/23/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-05-02"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/23/dail/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-06-22"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/23/dail/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-07-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 4,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/23/dail/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-07-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 5,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/23/dail/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-10-11"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 6,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/23/seanad/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 7,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/23/seanad/3"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/23",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-07-14",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/23/eng@ver_b/b23b17d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As passed by D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/23/eng@ver_b"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-06-22",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/23/eng@ver_a/b23a17d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As amended in Committee/Select Committee [D\u00e1il \u00c9ireann]",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/23/eng@ver_a"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-02-22",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/23/eng@initiated/b2317d-p-c-sent.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/23/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 23,
        "billShortTitleEnSort": "mental-health-amendment-bill-2017-changed-from-mental-health-amendment-no-2-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-meabhair-shlainte-leasu-2017-athraithe-o-an-bille-meabhair-shlainte-leasu-uimh-2-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [
          {
            "amendmentList": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "date": "2017-04-11",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/1/dail/3/amendmentList/nl-b0116d-dc.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "showAs": "Bill Amendments",
              "stage": {
                "showAs": "D\u00e1il Committee Stage",
                "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/1/dail/3"
              },
              "stageNo": "3"
            }
          },
          {
            "amendmentList": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "date": "2017-05-16",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/1/dail/4/amendmentList/nl-b01a16d-dr.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "showAs": "Bill Amendments",
              "stage": {
                "showAs": "D\u00e1il Report Stage",
                "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/1/dail/4"
              },
              "stageNo": "4"
            }
          }
        ],
        "billNo": "1",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2016",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2018-02-14",
            "debateSectionId": "dbsect_12",
            "showAs": "Planning and Development (Amendment) Bill 2016: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2018-02-14/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2018-02-07",
            "debateSectionId": "dbsect_9",
            "showAs": "Planning and Development (Amendment) Bill 2016: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2018-02-07/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-01-31",
            "debateSectionId": "dbsect_30",
            "showAs": "Planning and Development (Amendment) Bill 2016: Report Stage (Resumed) and Final Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-01-31/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-01-30",
            "debateSectionId": "dbsect_28",
            "showAs": "Planning and Development (Amendment) Bill 2016: Report Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-01-30/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-05-17",
            "debateSectionId": "dbsect_31",
            "showAs": "Planning and Development (Amendment) Bill 2016: Order for Report Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-05-17/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-05-17",
            "debateSectionId": "dbsect_32",
            "showAs": "Planning and Development (Amendment) Bill 2016: Report Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-05-17/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Select Committee on Housing, Planning, Community and Local Government",
              "uri": "/ie/oireachtas/committee"
            },
            "date": "2017-04-12",
            "debateSectionId": "dbsect_3",
            "showAs": "Planning and Development (Amendment) Bill 2016: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/select_committee_on_housing_planning_community_and_local_government/2017-04-12/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-01-19",
            "debateSectionId": "dbsect_21",
            "showAs": "Planning and Development (Amendment) Bill 2016: Second Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-01-19/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-01-19",
            "debateSectionId": "dbsect_22",
            "showAs": "Planning and Development (Amendment) Bill 2016: Referral to Select Committee",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-01-19/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2016-10-19",
            "debateSectionId": "dbsect_36",
            "showAs": "Planning and Development (Amendment) Bill 2016: Second Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2016-10-19/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2016-09-28",
            "debateSectionId": "dbsect_34",
            "showAs": "Planning and Development (Amendment) Bill 2016: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2016-09-28/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2016-09-28",
            "debateSectionId": "dbsect_35",
            "showAs": "Planning and Development (Amendment) Bill 2016: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2016-09-28/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-21T09:12:24+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act An Act to amend and extend the Planning and Development Acts 2000 to 2015 and for that purpose to establish an office, to be known as the Office of the Planning Regulator, to evaluate and carry out assessments relating to planning matters and provide observations and recommendations in relation to those matters, to conduct reviews and examinations and to conduct education and training programmes and research in relation to planning matters; to provide for the organisation and staffing of that Office; to provide for a National Planning Framework; to provide for certain planning and development requirements to be taken into account by Irish Water; to make miscellaneous and consequential amendments to the Planning and Development Act 2000 and to various other Acts in so far as they relate to planning and development and to provide for connected matters.",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do leas\u00fa agus do leathn\u00fa na nAchtanna um Plean\u00e1il agus Forbairt, 2000 go 2015 agus, chun na cr\u00edche sin, do bhun\u00fa oifig, ar a dtabharfar Oifig an Rial\u00e1la\u00ed Plean\u00e1la, chun c\u00farsa\u00ed plean\u00e1la a mheas\u00fan\u00fa agus chun meas\u00fanachta\u00ed a bhaineann leo a dh\u00e9anamh agus chun tuairim\u00ed agus molta\u00ed a shol\u00e1thar i nd\u00e1il leis na c\u00farsa\u00ed sin, chun athbhreithnithe agus scr\u00faduithe a sheoladh agus chun cl\u00e1ir oideachais agus oili\u00fana a sheoladh agus chun taighde a dh\u00e9anamh i nd\u00e1il le c\u00farsa\u00ed plean\u00e1la; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le heagr\u00fa agus foireann na hOifige sin; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le Creat Pean\u00e1la N\u00e1isi\u00fanta; do dh\u00e9anamh socr\u00fa go nd\u00e9anfaidh Uisce \u00c9ireann ceanglais phlean\u00e1la agus forbartha \u00e1irithe a chur i gcuntas; do dh\u00e9anamh leasuithe ilghn\u00e9itheacha agus iarmhartacha ar an Acht um Plean\u00e1il agus Forbairt, 2000, agus ar Achtanna \u00e9ags\u00fala eile a mh\u00e9id a bhaineann siad le plean\u00e1il agus forbairt, agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe comhghaolmhara.",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-02-14"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "seanad",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "seanad",
              "houseNo": "25",
              "showAs": "25th Seanad",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
            },
            "progressStage": 7,
            "showAs": "Third Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/1/seanad/3"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2016-01-04",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/1/eng@memo/b116d-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/1/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Planning and Development (Amendment) Bill 2016",
        "shortTitleGa": "An Bille um Plean\u00e1il agus Forbairt (Leas\u00fa), 2016",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for the Environment, Community and Local Government",
                "uri": "/ie/oireachtas/role/minister/environment__community__local_government"
              },
              "by": {
                "showAs": "Alan Kelly",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Alan-Kelly.S.2007-07-23"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2016-01-04"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "31",
                "showAs": "31st D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/31"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/1/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2016-09-28"
                },
                {
                  "date": "2016-10-19"
                },
                {
                  "date": "2017-01-19"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/1/dail/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-01-19"
                },
                {
                  "date": "2017-04-12"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/1/dail/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-05-17"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 4,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/1/dail/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-01-31"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 5,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/1/dail/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-07"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 6,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/1/seanad/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 7,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/1/seanad/3"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/1",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2018-01-31",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/1/eng@ver_b/b01b16d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As passed by D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/1/eng@ver_b"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-04-12",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/1/eng@ver_a/b1a16d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As amended in Committee/Select Committee [D\u00e1il \u00c9ireann]",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/1/eng@ver_a"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2016-01-04",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/1/eng@initiated/b116d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/1/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 1,
        "billShortTitleEnSort": "planning-and-development-amendment-bill-2016",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-pleanail-agus-forbairt-leasu-2016",
        "billYearSort": 2016
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "110",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-02-07",
            "debateSectionId": "dbsect_33",
            "showAs": "National Archives (Amendment) Bill 2017: Order for Report Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-02-07/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-02-07",
            "debateSectionId": "dbsect_34",
            "showAs": "National Archives (Amendment) Bill 2017: Report and Final Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-02-07/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Select Committee on Culture, Heritage and the Gaeltacht",
              "uri": "/ie/oireachtas/committee"
            },
            "date": "2017-12-07",
            "debateSectionId": "dbsect_3",
            "showAs": "National Archives (Amendment) Bill 2017: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/select_committee_on_culture_heritage_and_the_gaeltacht/2017-12-07/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-10-19",
            "debateSectionId": "dbsect_61",
            "showAs": "National Archives (Amendment) Bill 2017: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-10-19/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-10-19",
            "debateSectionId": "dbsect_62",
            "showAs": "National Archives (Amendment) Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-10-19/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-10-19",
            "debateSectionId": "dbsect_63",
            "showAs": "National Archives (Amendment) Bill 2017: Referral to Select Committee",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-10-19/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-14T05:00:32+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to extend provision in relation to Departmental records liable to be transferred to the National Archives and for that purpose to amend the National Archives Act 1986; and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do leathn\u00fa socr\u00fa i nd\u00e1il le taifid Roinne a dhlitear a aistri\u00fa chuig an gCartlann N\u00e1isi\u00fanta agus, chun na cr\u00edche sin, do leas\u00fa an Achta um Chartlann N\u00e1isi\u00fanta, 1986; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-02-07"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 4,
            "showAs": "Fifth Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/110/dail/5"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2017-08-03",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/110/eng@memo/b11017d-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/110/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "National Archives (Amendment) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille um Chartlann N\u00e1isi\u00fanta (Leas\u00fa), 2017",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Culture Heritage and the Gaeltacht",
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-08-03"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/110/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-10-19"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/110/dail/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-07"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/110/dail/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-07"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 4,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/110/dail/5"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/110",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-08-03",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/110/eng@initiated/b11017d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/110/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 110,
        "billShortTitleEnSort": "national-archives-amendment-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-chartlann-naisiunta-leasu-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "14",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2018",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-02-06",
            "debateSectionId": "dbsect_4",
            "showAs": "Finance (Office of Tax Simplification) Bill 2018: First Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-02-06/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-10T05:01:00+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to create an Office of Tax Simplification for a time limited period of five years to advise the Minister for Finance on such matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do chruth\u00fa Oifig um Shimpli\u00fa C\u00e1nach le haghaidh tr\u00e9imhse theoranta c\u00faig bliana chun comhairle a chur ar an Aire Airgeadais maidir le nithe den s\u00f3rt sin",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-02-06"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 1,
            "showAs": "First Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/14/dail/1"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [],
        "shortTitleEn": "Finance (Office of Tax Simplification) Bill 2018",
        "shortTitleGa": "An Bille Airgeadais (Oifig um Shimpli\u00fa C\u00e1nach), 2018",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "Michael McGrath",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Michael-McGrath.D.2007-06-14"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-06"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/14/dail/1"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/14",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2018-02-06",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/14/eng@initiated/b1418d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/14/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 14,
        "billShortTitleEnSort": "finance-office-of-tax-simplification-bill-2018",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-airgeadais-oifig-um-shimpliu-canach-2018",
        "billYearSort": 2018
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [
          {
            "amendmentList": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "date": "2016-10-26",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/120/seanad/3/amendmentList/nl-b12015s.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "showAs": "Bill Amendments",
              "stage": {
                "showAs": "Seanad Committee Stage",
                "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/120/seanad/3"
              },
              "stageNo": "3"
            }
          }
        ],
        "billNo": "120",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2015",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-12-15",
            "debateSectionId": "dbsect_4",
            "showAs": "Public Health (Alcohol) Bill 2015: Report and Final Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-12-15/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-11-08",
            "debateSectionId": "dbsect_16",
            "showAs": "Public Health (Alcohol) Bill 2015: Committee Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-11-08/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-11-08",
            "debateSectionId": "dbsect_18",
            "showAs": "Public Health (Alcohol) Bill 2015: Committee Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-11-08/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2016-10-26",
            "debateSectionId": "dbsect_9",
            "showAs": "Public Health (Alcohol) Bill 2015: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2016-10-26/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2016-10-26",
            "debateSectionId": "dbsect_11",
            "showAs": "Public Health (Alcohol) Bill 2015: Committee Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2016-10-26/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2015-12-17",
            "debateSectionId": "dbsect_10",
            "showAs": "Public Health (Alcohol) Bill 2015: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2015-12-17/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2015-12-17",
            "debateSectionId": "dbsect_11",
            "showAs": "Public Health (Alcohol) Bill 2015: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2015-12-17/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-21T09:12:23+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to provide for the minimum price per gram of alcohol, to confer the power on the Minister for Health to, by order, increase that price, to provide for the labelling of alcohol products including the inclusion of health warnings and the alcohol content and energy content of alcohol products on alcohol product containers, to provide for restrictions in relation to the advertising and sponsorship of alcohol products, to provide procedures in relation to the exposure for sale and advertising of alcohol products in specified licensed premises, to confer power on the Minister for Health to make regulations for the purpose of prohibiting or restricting the sale of alcohol products in certain circumstances, to provide for enforcement measures, to provide for the repeal of certain provisions of the Intoxicating Liquor Act 2003 and the Intoxicating Liquor Act 2008, and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le h\u00edosphraghas in aghaidh an ghraim d\u2019alc\u00f3l, do thabhairt don Aire Sl\u00e1inte an chumhacht chun an praghas sin a mh\u00e9ad\u00fa le hord\u00fa, do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le lip\u00e9ad\u00fa t\u00e1irg\u00ed alc\u00f3il, lena n-\u00e1ir\u00edtear rabhaidh shl\u00e1inte agus cion alc\u00f3il agus cion fuinnimh t\u00e1irg\u00ed alc\u00f3il a chur ar choime\u00e1d\u00e1in t\u00e1irg\u00ed alc\u00f3il, do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le srianta i nd\u00e1il le f\u00f3gra\u00edocht agus coirmic\u00edocht i dtaca le t\u00e1irg\u00ed alc\u00f3il, do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le n\u00f3sanna imeachta i nd\u00e1il le t\u00e1irg\u00ed alc\u00f3il a thaisealbhadh lena nd\u00edol agus a fh\u00f3gairt in \u00e1itribh chead\u00fanaithe shonraithe, do thabhairt don Aire Sl\u00e1inte cumhacht chun rialach\u00e1in a dh\u00e9anamh d\u2019fhonn d\u00edol t\u00e1irg\u00ed alc\u00f3il a thoirmeasc n\u00f3 a shrianadh in imthosca \u00e1irithe, do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le bearta forfheidhmi\u00fach\u00e1in, do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le for\u00e1lacha \u00e1irithe den Acht Deochanna Meisci\u00fala, 2003 agus den Acht Deochanna Meisci\u00fala, 2008 a aisghairm agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-02-06"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 6,
            "showAs": "Second Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/120/dail/2"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2015-12-17",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/120/eng@memo/b12015s-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/120/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Public Health (Alcohol) Bill 2015",
        "shortTitleGa": "An Bille Sl\u00e1inte Poibl\u00ed (Alc\u00f3l), 2015",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "Maurice Cummins",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Maurice-Cummins.S.2002-09-12"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2015-12-10"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "24",
                "showAs": "24th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/24"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/120/seanad/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2015-12-17"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "24",
                "showAs": "24th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/24"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/120/seanad/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2016-10-26"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/120/seanad/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-15"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 4,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/120/seanad/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-15"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 5,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/120/seanad/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-02-06"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 6,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/120/dail/2"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/120",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-12-15",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/120/eng@ver_b/b120b15s.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As passed by Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/120/eng@ver_b"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-11-14",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/120/eng@ver_a/b120a15s.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As amended in Committee [Seanad \u00c9ireann]",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/120/eng@ver_a"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2015-12-17",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/120/eng@initiated/b12015s.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2015/120/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 120,
        "billShortTitleEnSort": "public-health-alcohol-bill-2015",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-slainte-poibli-alcol-2015",
        "billYearSort": 2015
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "11",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2018",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-01-31",
            "debateSectionId": "dbsect_16",
            "showAs": "Overcrowded Housing Bill 2018: First Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-01-31/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-10T02:27:15+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to introduce a new statutory definition of overcrowding in accommodation including the statutory standards that can be used by Planning Authorities to determine if accommodation is overcrowded for the purpose of the Housing Acts; and to strengthen penalties for building owners for overcrowded housing offences",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do thabhairt isteach m\u00edni\u00fa reacht\u00fail nua ar r\u00f3phl\u00f3d\u00fa i gc\u00f3ir\u00edocht lena n-\u00e1ir\u00edtear na caighde\u00e1in reacht\u00fala ar f\u00e9idir le h\u00dadar\u00e1is Phlean\u00e1la iad a \u00fas\u00e1id chun a chinneadh an c\u00f3ir\u00edocht r\u00f3phl\u00f3daithe c\u00f3ir\u00edocht chun cr\u00edche Achtanna na dTithe; agus do neart\u00fa pion\u00f3is d\u2019\u00fain\u00e9ir\u00ed foirgnimh i leith cionta a bhaineann le tith\u00edocht r\u00f3phl\u00f3daithe",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-01-31"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 1,
            "showAs": "First Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/11/dail/1"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [],
        "shortTitleEn": "Overcrowded Housing Bill 2018",
        "shortTitleGa": "An Bille um Thith\u00edocht R\u00f3phl\u00f3daithe, 2018",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "Barry Cowen",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Barry-Cowen.D.2011-03-09"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-01-31"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/11/dail/1"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/11",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2018-01-31",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/11/eng@initiated/b1118d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/11/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 11,
        "billShortTitleEnSort": "overcrowded-housing-bill-2018",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-thithiocht-rophlodaithe-2018",
        "billYearSort": 2018
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "12",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2018",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-01-31",
            "debateSectionId": "dbsect_17",
            "showAs": "Prohibition of Sulky-Racing Bill 2018: First Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-01-31/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-10T02:27:15+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to prohibit sulky racing where no lawful permission has been granted",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do thoirmeasc r\u00e1sa\u00edocht sulcaithe i gc\u00e1s nach mbeidh aon chead dleathach deonaithe ina leith",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-01-31"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 1,
            "showAs": "First Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/12/dail/1"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [],
        "shortTitleEn": "Prohibition of Sulky-Racing Bill 2018",
        "shortTitleGa": "An Bille um Thoirmeasc ar R\u00e1sa\u00edocht Sulcaithe, 2018",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "Mattie McGrath",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Mattie-McGrath.D.2007-06-14"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-01-31"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/12/dail/1"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/12",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2018-01-31",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/12/eng@initiated/b1218d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/12/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 12,
        "billShortTitleEnSort": "prohibition-of-sulky-racing-bill-2018",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-thoirmeasc-ar-rasaiocht-sulcaithe-2018",
        "billYearSort": 2018
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "63",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-01-31",
            "debateSectionId": "dbsect_28",
            "showAs": "Harassment, Harmful Communications and Related Offences Bill 2017: Second Stage [Private Members]",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-01-31/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-01-31",
            "debateSectionId": "dbsect_29",
            "showAs": "Harassment, Harmful Communications and Related Offences Bill 2017: Referral to Select Committee [Private Members]",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-01-31/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-05-16",
            "debateSectionId": "dbsect_4",
            "showAs": "Harassment, Harmful Communications and Related Offences Bill 2017: First Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-05-16/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-10T02:27:15+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to consolidate and reform the criminal law concerning harassment and harmful communications, to repeal certain provisions of the Post Office (Amendment) Act 1951 and the Non-Fatal Offences Against the Person Act 1997, and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do chomhdhl\u00fath\u00fa agus d'athch\u00f3iri\u00fa an dl\u00ed choiri\u00fail i dtaobh ciapadh agus cumars\u00e1id dhochrach, d'aisghairm for\u00e1lacha \u00e1irithe den Acht um Oifig an Phoist (Leas\u00fa), 1951 agus den Acht um Chionta Neamh-Mharfacha in aghaidh an Duine, 1997, agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-01-31"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 2,
            "showAs": "Second Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/63/dail/2"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2017-05-16",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/63/eng@memo/b6317d-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/63/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Harassment, Harmful Communications and Related Offences Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille um Chiapadh, Cumars\u00e1id Dhochrach agus Cionta Gaolmhara, 2017",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "Brendan Howlin",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Brendan-Howlin.S.1983-02-23"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-05-16"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/63/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-01-31"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/63/dail/2"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/63",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-05-16",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/63/eng@initiated/b6317d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/63/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 63,
        "billShortTitleEnSort": "harassment-harmful-communications-and-related-offences-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-chiapadh-cumarsaid-dhochrach-agus-cionta-gaolmhara-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "153",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-01-31",
            "debateSectionId": "dbsect_35",
            "showAs": "Childcare Support Bill 2017: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-01-31/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-01-31",
            "debateSectionId": "dbsect_36",
            "showAs": "Childcare Support Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-01-31/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-01-31",
            "debateSectionId": "dbsect_37",
            "showAs": "Childcare Support Bill 2017: Referral to Select Committee",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-01-31/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-10T02:27:15+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to provide for the establishment of a scheme to be known as the Affordable Childcare Scheme under which financial support may be made available to persons in respect of childcare out of resources allocated to the Minister for the purposes of the Scheme and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le sc\u00e9im a bhun\u00fa ar a dtabharfar an Sc\u00e9im C\u00faraim Leana\u00ed Inacmhainne agus faoina bhf\u00e9adfar taca\u00edocht airgeadais a chur ar f\u00e1il do dhaoine i leith c\u00faram leana\u00ed as acmhainn\u00ed arna leithroinnt ar an Aire chun cr\u00edocha na Sc\u00e9ime agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-01-31"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 2,
            "showAs": "Second Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/153/dail/2"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2018-02-12",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/153/eng@memo/b15317d-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/153/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Childcare Support Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille um Thaca\u00edocht C\u00faraim Leana\u00ed, 2017",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Children and Youth Affairs",
                "uri": "/ie/oireachtas/role/minister/children__youth_affairs"
              },
              "by": {
                "showAs": "Katherine Zappone",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Katherine-Zappone.S.2011-05-25"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-12"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/153/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-01-31"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/153/dail/2"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/153",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-12-12",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/153/eng@initiated/b15317d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/153/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 153,
        "billShortTitleEnSort": "childcare-support-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-thacaiocht-curaim-leanai-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "7",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2018",
        "debates": [],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-01-24T15:29:27+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to provide for the extension of the powers of the Maintenance Recovery Unit of the Department of Employment Affairs and Social Protection, to make a District Court application for a Payment Order, in respect of jobseekers transitional payment to one parent families, thus enabling the State to recoup, from a \u2018liable relative\u2019, a contribution towards the cost of providing said payment",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le cumhachta\u00ed an Aonaid um Ghn\u00f3th\u00fa Cothabh\u00e1la sa Roinn Gn\u00f3tha\u00ed Fosta\u00edochta agus Coimirce S\u00f3isiala\u00ed a leathn\u00fa chuig iarratas C\u00fairte D\u00faiche a dh\u00e9anamh ar Ord\u00fa \u00cdoca\u00edochta, i leith \u00edoca\u00edocht eatramhach cuardaitheora poist le teaghlaigh aontuismitheora, ionas gur f\u00e9idir leis an St\u00e1t rann\u00edoc a fh\u00e1il ar ais \u00f3 'ghaol faoi dhliteanas' faoi chomhair an chostais a bhaineann leis an \u00edoca\u00edocht sin a shol\u00e1thar",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-01-24"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 1,
            "showAs": "First Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/7/dail/1"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [],
        "shortTitleEn": "Social Welfare (Payment Order) (Amendment) Bill 2018",
        "shortTitleGa": "An Bille Leasa Sh\u00f3isialaigh (Ord\u00fa \u00cdoca\u00edochta) (Leas\u00fa), 2018",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "Willie O'Dea",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Willie-O'Dea.D.1982-03-09"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-01-24"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/7/dail/1"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/7",
        "versions": []
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 7,
        "billShortTitleEnSort": "social-welfare-payment-order-amendment-bill-2018",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-leasa-shoisialaigh-ordu-iocaiochta-leasu-2018",
        "billYearSort": 2018
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "123",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-01-24",
            "debateSectionId": "dbsect_26",
            "showAs": "Companies (Statutory Audits) Bill 2017: Second Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-01-24/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-01-24",
            "debateSectionId": "dbsect_27",
            "showAs": "Companies (Statutory Audits) Bill 2017: Referral to Select Committee",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-01-24/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-01-23",
            "debateSectionId": "dbsect_40",
            "showAs": "Companies (Statutory Audits) Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-01-23/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-22T11:50:06+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to give further effect to Directive 2006/43/EC of the European Parliament and of the Council of 17 May 2006 on statutory audits of annual accounts and consolidated accounts, amending Council Directives 78/660/EEC and 83/349/EEC and repealing Council Directive 84/253/EEC, as amended by Directive 2014/56/EU of the European Parliament and of the Council of 16 April 2014 amending Directive 2006/43/EC on statutory audits of annual accounts and consolidated accounts, and giving further effect to certain provisions of Regulation (EU) No 537/2014 of the European Parliament and of the Council of 16 April 2014 on specific requirements regarding statutory audit of public-interest entities and repealing Commission Decision 2005/909/EC and, for that purpose, to amend the Companies Act 2014; to make provision for certain other amendments to that Act; to provide for the amendment of certain other enactments; and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do thabhairt tuilleadh \u00e9ifeachta do Threoir 2006/43/CE \u00f3 Pharlaimint na hEorpa agus \u00f3n gComhairle an 17 Bealtaine 2006 maidir le hini\u00fachta\u00ed reacht\u00fala ar chuntais bhliant\u00fala agus cuntais chomhdhl\u00faite, lena leasa\u00edtear Treoracha 78/660/CEE agus 83/349/CEE \u00f3n gComhairle agus lena n-aisghairtear Treoir 84/253/CEE \u00f3n gComhairle, arna leas\u00fa le Treoir 2014/56/AE \u00f3 Pharlaimint na hEorpa agus \u00f3n gComhairle an 16 Aibre\u00e1n 2014 lena leasa\u00edtear Treoir 2006/43/CE maidir le hini\u00fachta\u00ed reacht\u00fala ar chuntais bhliant\u00fala agus cuntais chomhdhl\u00faite, agus do thabhairt tuilleadh \u00e9ifeachta d\u2019fhor\u00e1lacha \u00e1irithe de Rialach\u00e1n (AE) Uimh. 537/2014 \u00f3 Pharlaimint na hEorpa agus \u00f3n gComhairle an 16 Aibre\u00e1n 2014 maidir le ceanglais shonracha a bhaineann le hini\u00fach\u00f3ireacht reacht\u00fail ar eintitis leasa phoibl\u00ed agus lena n-aisghairtear Cinneadh 2005/909/CE \u00f3n gCoimisi\u00fan agus, chun na cr\u00edche sin, do leas\u00fa Acht na gCuideachta\u00ed, 2014; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le leasuithe \u00e1irithe eile ar an Acht sin; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le hachtach\u00e1in \u00e1irithe eile a leas\u00fa; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-01-23"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 2,
            "showAs": "Second Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/123/dail/2"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2017-11-02",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/123/eng@memo/b12317d-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/123/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Companies (Statutory Audits) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "Bille na gCuideachta\u00ed (Ini\u00fachta\u00ed Reacht\u00fala), 2017",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Business Enterprise and Innovation",
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-02"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/123/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-01-23"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/123/dail/2"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/123",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2018-02-21",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/123/eng@ver_a/b123a17d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As amended in Committee/Select Committee [D\u00e1il \u00c9ireann]",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/123/eng@ver_a"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-11-02",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/123/eng@initiated/b12317d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/123/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 123,
        "billShortTitleEnSort": "companies-statutory-audits-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "bille-na-gcuideachtai-iniuchtai-reachtula-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "4",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2018",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2018-01-17",
            "debateSectionId": "dbsect_16",
            "showAs": "Valuation (Amendment) Bill 2018: First Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2018-01-17/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-01-27T05:01:54+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend the Valuation Act 2001 to make provision whereby all licensed premises shall only be liable to be charged property rates on that part of the premises which is licenced to sell alcoholic beverages excluding function rooms or community halls and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do leas\u00fa an Achta Luach\u00e1la, 2001 chun socr\u00fa a dh\u00e9anamh chun nach ndl\u00edfear r\u00e1ta\u00ed maoine a mhuirear\u00fa ar aon \u00e1itreabh cead\u00fanaithe ach i leith an chuid sin den \u00e1itreabh a chead\u00fana\u00edtear chun deochanna meisci\u00fala a dh\u00edol gan seomra\u00ed \u00f3c\u00e1ide n\u00e1 halla\u00ed pobail a \u00e1ireamh agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-01-17"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 1,
            "showAs": "First Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/4/dail/1"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [],
        "shortTitleEn": "Valuation (Amendment) Bill 2018",
        "shortTitleGa": "An Bille Luach\u00e1la (Leas\u00fa), 2018",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "Michael Moynihan",
                "uri": null
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-01-17"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/4/dail/1"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/4",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2018-01-17",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/4/eng@initiated/b0418d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/4/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 4,
        "billShortTitleEnSort": "valuation-amendment-bill-2018",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-luachala-leasu-2018",
        "billYearSort": 2018
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "1",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2018",
        "debates": [],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-01-25T13:21:06+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to make provision in relation to the exercise of powers under section 16 of the Industrial Development Act 1986; to provide that certain provisions of the Housing Act 1966 shall apply in respect of the exercise of compulsory powers under that section and to make provision for the performance of functions by An Bord Plean\u00e1la in relation thereto; to provide that certain provisions of the Planning and Development Act 2000 shall apply in relation thereto; and, for those purposes, to amend the Industrial Development Act 1986; and to provide for related matters.",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do dh\u00e9anamh socr\u00fa i nd\u00e1il le cumhachta\u00ed faoi alt 16 den Acht um Fhorbairt Tionscail, 1986 a fheidhmi\u00fa; do dh\u00e9anamh socr\u00fa go mbeidh feidhm ag for\u00e1lacha \u00e1irithe d\u2019Acht na dTithe, 1966 maidir le cumhachta\u00ed \u00e9igeantacha faoin alt sin a fheidhmi\u00fa agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir leis an mBord Plean\u00e1la do chomhl\u00edonadh feidhmeanna i nd\u00e1il leis sin; do dh\u00e9anamh socr\u00fa go mbeidh feidhm ag for\u00e1lacha \u00e1irithe den Acht um Plean\u00e1il agus Forbairt, 2000 i nd\u00e1il leis sin; agus, chun na gcr\u00edoch sin, do leas\u00fa an Achta um Fhorbairt Tionscail, 1986; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara.",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2018-01-04"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 1,
            "showAs": "First Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/1/dail/1"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2018-01-08",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/1/eng@memo/b0118d-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/1/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Industrial Development (Amendment) Bill 2018",
        "shortTitleGa": "An Bille um Fhorbairt Tionscail (Leas\u00fa) 2018",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Business Enterprise and Innovation",
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2018-01-04"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/1/dail/1"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/1",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2018-01-08",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/1/eng@initiated/b0118d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2018/1/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 1,
        "billShortTitleEnSort": "industrial-development-amendment-bill-2018",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-fhorbairt-tionscail-leasu-2018",
        "billYearSort": 2018
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": {
          "actNo": "41",
          "actYear": "2017",
          "dateSigned": "2017-12-25",
          "longTitleEn": "Bill entitled An Act to provide for the imposition, repeal, remission, alteration and regulation of taxation, of stamp duties and of duties relating to excise and otherwise to make further provision in connection with finance including the regulation of customs",
          "longTitleGa": "Acht do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le forchur, aisghairm, loghadh, athr\u00fa agus rial\u00e1il c\u00e1nachais, dleachtanna stampa agus dleachtanna a bhaineann le m\u00e1l agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa breise thairis sin i dtaobh airgeadais lena n-\u00e1ir\u00edtear rial\u00e1il custam",
          "shortTitleEn": "Finance Act  2017",
          "shortTitleGa": "An tAcht Airgeadais 2017",
          "statutebookURI": "http://www.irishstatutebook.ie/eli/2017/act/41",
          "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/41"
        },
        "amendmentLists": [
          {
            "amendmentList": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "date": "2017-11-06",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/dail/3/amendmentList/b11517d-dsc.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "showAs": "Bill Amendments",
              "stage": {
                "showAs": "D\u00e1il Committee Stage",
                "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/dail/3"
              },
              "stageNo": "3"
            }
          }
        ],
        "billNo": "115",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-13",
            "debateSectionId": "dbsect_18",
            "showAs": "Finance Bill 2017: Financial Resolution",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-13/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-13",
            "debateSectionId": "dbsect_32",
            "showAs": "Finance Bill 2017: From the Seanad",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-13/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-12-12",
            "debateSectionId": "dbsect_11",
            "showAs": "Finance Bill 2017: Report and Final Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-12-12/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-12-06",
            "debateSectionId": "dbsect_13",
            "showAs": "Finance Bill 2017: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-12-06/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-12-06",
            "debateSectionId": "dbsect_24",
            "showAs": "Finance Bill 2017: Committee Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-12-06/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-11-28",
            "debateSectionId": "dbsect_18",
            "showAs": "Finance Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-11-28/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-23",
            "debateSectionId": "dbsect_18",
            "showAs": "Finance Bill 2017: Report Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-23/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-22",
            "debateSectionId": "dbsect_29",
            "showAs": "Finance Bill 2017: Report Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-22/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-21",
            "debateSectionId": "dbsect_33",
            "showAs": "Finance Bill 2017: Order for Report Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-21/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-21",
            "debateSectionId": "dbsect_34",
            "showAs": "Finance Bill 2017: Report Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-21/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Select Committee on Finance, Public Expenditure and Reform, and Taoiseach",
              "uri": "/ie/oireachtas/committee"
            },
            "date": "2017-11-09",
            "debateSectionId": "dbsect_3",
            "showAs": "Finance Bill 2017: Committee Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/select_committee_on_finance_public_expenditure_and_reform_and_taoiseach/2017-11-09/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Select Committee on Finance, Public Expenditure and Reform, and Taoiseach",
              "uri": "/ie/oireachtas/committee"
            },
            "date": "2017-11-08",
            "debateSectionId": "dbsect_2",
            "showAs": "Finance Bill 2017: Committee Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/select_committee_on_finance_public_expenditure_and_reform_and_taoiseach/2017-11-08/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Select Committee on Finance, Public Expenditure and Reform, and Taoiseach",
              "uri": "/ie/oireachtas/committee"
            },
            "date": "2017-11-07",
            "debateSectionId": "dbsect_3",
            "showAs": "Finance Bill 2017: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/select_committee_on_finance_public_expenditure_and_reform_and_taoiseach/2017-11-07/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-07",
            "debateSectionId": "dbsect_5",
            "showAs": "Finance Bill 2017: Financial Resolutions",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-07/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-10-26",
            "debateSectionId": "dbsect_7",
            "showAs": "Finance Bill 2017: Financial Resolutions",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-10-26/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-10-26",
            "debateSectionId": "dbsect_25",
            "showAs": "Finance Bill 2017: Second Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-10-26/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-10-26",
            "debateSectionId": "dbsect_30",
            "showAs": "Finance Bill 2017: Referral to Select Committee",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-10-26/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-10-25",
            "debateSectionId": "dbsect_2",
            "showAs": "Finance Bill 2017: Second Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-10-25/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-10-25",
            "debateSectionId": "dbsect_36",
            "showAs": "Finance Bill 2017: Second Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-10-25/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-10-24",
            "debateSectionId": "dbsect_21",
            "showAs": "Finance Bill 2017: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-10-24/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-10-24",
            "debateSectionId": "dbsect_22",
            "showAs": "Finance Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-10-24/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-01-17T14:01:33+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to provide for the imposition, repeal, remission, alteration and regulation of taxation, of stamp duties and of duties relating to excise and otherwise to make further provision in connection with finance including the regulation of customs",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le forchur, aisghairm, loghadh, athr\u00fa agus rial\u00e1il c\u00e1nachais, dleachtanna stampa agus dleachtanna a bhaineann le m\u00e1l agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa breise thairis sin i dtaobh airgeadais lena n-\u00e1ir\u00edtear rial\u00e1il custam",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": null,
            "dates": [
              {
                "date": "2017-12-25"
              }
            ],
            "house": null,
            "progressStage": 10,
            "showAs": "Enacted",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/enacted"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2017-10-17",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/eng@memo/b11517d-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Finance Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille Airgeadais 2017",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Finance",
                "uri": "/ie/oireachtas/role/minister/finance"
              },
              "by": {
                "showAs": "Paschal Donohoe",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Paschal-Donohoe.S.2007-07-23"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-10-17"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-10-24"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/dail/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-21"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/dail/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-23"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 4,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/dail/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-28"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 5,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/seanad/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-06"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 6,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/seanad/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-12"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 7,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/seanad/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-12"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 8,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/seanad/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": null,
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-25"
                }
              ],
              "house": null,
              "progressStage": 10,
              "showAs": "Enacted",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/enacted"
            }
          }
        ],
        "status": "Enacted",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-12-25",
              "docType": "act",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/41/eng@/a4117.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Finance Act  2017",
              "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/41/eng@"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-12-13",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/eng@ver_c/b115c17d-p-c-sent.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As passed by both Houses of the Oireachtas",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/eng@ver_c"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-11-23",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/eng@ver_b/b115b17d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As passed by D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/eng@ver_b"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-11-09",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/eng@ver_a/b115a17d-as-amended-in-committee.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As amended in Committee/Select Committee [D\u00e1il \u00c9ireann]",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/eng@ver_a"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-10-17",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/eng@initiated/b11517d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/115/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": 41,
        "actShortTitleEnSort": "finance-act-2017",
        "actShortTitleGaSort": "an-tacht-airgeadais-2017",
        "actYearSort": 2017,
        "billNoSort": 115,
        "billShortTitleEnSort": "finance-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-airgeadais-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": {
          "actNo": "39",
          "actYear": "2017",
          "dateSigned": "2017-12-23",
          "longTitleEn": "Bill entitled An Act to provide for the number of members of D\u00e1il \u00c9ireann; for the revision of constituencies and for the number of members to be elected for such constituencies; to amend the Electoral Act 1997 ; and to provide for matters connected therewith",
          "longTitleGa": "Acht do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le l\u00edon comhalta\u00ed Dh\u00e1il \u00c9ireann; maidir le d\u00e1ilcheantair a athmheas agus maidir le l\u00edon na gcomhalta\u00ed at\u00e1 le toghadh do na d\u00e1ilcheantair sin; do leas\u00fa an Achta Toghch\u00e1in, 1997; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe a bhaineann leis an m\u00e9id sin",
          "shortTitleEn": "Electoral (Amendment) (D\u00e1il Constituencies) Act  2017",
          "shortTitleGa": "An tAcht Toghch\u00e1in (Leas\u00fa) (D\u00e1ilcheantair), 2017",
          "statutebookURI": "http://www.irishstatutebook.ie/eli/2017/act/39",
          "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/39"
        },
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "137",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-12-15",
            "debateSectionId": "dbsect_10",
            "showAs": "Electoral (Amendment) (D\u00e1il Constituencies) Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-12-15/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-12-15",
            "debateSectionId": "dbsect_11",
            "showAs": "Electoral (Amendment) (D\u00e1il Constituencies) Bill 2017: Committee and Remaining Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-12-15/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-12",
            "debateSectionId": "dbsect_34",
            "showAs": "Electoral (Amendment) (D\u00e1il Constituencies) Bill 2017: All Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-12/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-12",
            "debateSectionId": "dbsect_35",
            "showAs": "Electoral (Amendment) (D\u00e1il Constituencies) Bill 2017: Committee and Remaining Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-12/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-01-23T11:41:11+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to provide for the number of members of D\u00e1il \u00c9ireann; for the revision of constituencies and for the number of members to be elected for such constituencies; to amend the Electoral Act 1997 ; and to provide for matters connected therewith",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le l\u00edon comhalta\u00ed Dh\u00e1il \u00c9ireann; maidir le d\u00e1ilcheantair a athmheas agus maidir le l\u00edon na gcomhalta\u00ed at\u00e1 le toghadh do na d\u00e1ilcheantair sin; do leas\u00fa an Achta Toghch\u00e1in, 1997; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe a bhaineann leis an m\u00e9id sin",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": null,
            "dates": [
              {
                "date": "2017-12-23"
              }
            ],
            "house": null,
            "progressStage": 10,
            "showAs": "Enacted",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/137/enacted"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2017-11-20",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/137/eng@memo/b13717d-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/137/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Electoral (Amendment) (D\u00e1il Constituencies) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille Toghch\u00e1in (Leas\u00fa) (D\u00e1ilcheantair), 2017",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Housing Planning and Local Government",
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-20"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/137/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-12"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/137/dail/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-12"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/137/dail/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-12"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 4,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/137/dail/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-12"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 5,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/137/dail/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": null,
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-23"
                }
              ],
              "house": null,
              "progressStage": 10,
              "showAs": "Enacted",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/137/enacted"
            }
          }
        ],
        "status": "Enacted",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/137",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2018-01-10",
              "docType": "act",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/39/eng@/a3917.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Electoral (Amendment) (D\u00e1il Constituencies) Act  2017",
              "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/39/eng@"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-11-20",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/137/eng@initiated/b13717d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/137/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": 39,
        "actShortTitleEnSort": "electoral-amendment-dail-constituencies-act-2017",
        "actShortTitleGaSort": "an-tacht-toghchain-leasu-dailcheantair-2017",
        "actYearSort": 2017,
        "billNoSort": 137,
        "billShortTitleEnSort": "electoral-amendment-dail-constituencies-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-toghchain-leasu-dailcheantair-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": {
          "actNo": "38",
          "actYear": "2017",
          "dateSigned": "2017-12-23",
          "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend and extend the Social Welfare Acts; the Maternity Protection Act 1994; the National Training Fund Act 2000; and to provide for related matters",
          "longTitleGa": "Acht do leas\u00fa agus do leathn\u00fa na nAchtanna Leasa Sh\u00f3isialaigh; an Achta um Chosaint Mh\u00e1ithreachais, 1994; an Achta um Chiste N\u00e1isi\u00fanta Oili\u00fana, 2000;  agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
          "shortTitleEn": "Social Welfare Act  2017",
          "shortTitleGa": "An tAcht Leasa Sh\u00f3isialaigh, 2017",
          "statutebookURI": "http://www.irishstatutebook.ie/eli/2017/act/38",
          "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/38"
        },
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "134",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-12-14",
            "debateSectionId": "dbsect_13",
            "showAs": "Social Welfare Bill 2017: Report and Final Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-12-14/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-12-13",
            "debateSectionId": "dbsect_10",
            "showAs": "Social Welfare Bill 2017: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-12-13/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-12-07",
            "debateSectionId": "dbsect_13",
            "showAs": "Social Welfare Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-12-07/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-06",
            "debateSectionId": "dbsect_50",
            "showAs": "Social Welfare Bill 2017: Order for Report Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-06/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-06",
            "debateSectionId": "dbsect_51",
            "showAs": "Social Welfare Bill 2017: Report and Final Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-06/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Select Committee on Employment Affairs and Social Protection",
              "uri": "/ie/oireachtas/committee"
            },
            "date": "2017-11-30",
            "debateSectionId": "dbsect_3",
            "showAs": "Social Welfare Bill 2017: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/select_committee_on_employment_affairs_and_social_protection/2017-11-30/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-29",
            "debateSectionId": "dbsect_33",
            "showAs": "Social Welfare Bill 2017: Second Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-29/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-29",
            "debateSectionId": "dbsect_34",
            "showAs": "Social Welfare Bill 2017: Referral to Select Committee",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-29/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-28",
            "debateSectionId": "dbsect_46",
            "showAs": "Social Welfare Bill 2017: Second Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-28/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-23",
            "debateSectionId": "dbsect_57",
            "showAs": "Social Welfare Bill 2017: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-23/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-23",
            "debateSectionId": "dbsect_58",
            "showAs": "Social Welfare Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-23/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-22T11:57:28+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend and extend the Social Welfare Acts; the Maternity Protection Act 1994; the National Training Fund Act 2000; and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do leas\u00fa agus do leathn\u00fa na nAchtanna Leasa Sh\u00f3isialaigh; an Achta um Chosaint Mh\u00e1ithreachais, 1994; an Achta um Chiste N\u00e1isi\u00fanta Oili\u00fana, 2000;  agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": null,
            "dates": [
              {
                "date": "2017-12-23"
              }
            ],
            "house": null,
            "progressStage": 10,
            "showAs": "Enacted",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/134/enacted"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2017-11-16",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/134/eng@memo/b13417d-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/134/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Social Welfare Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille Leasa Sh\u00f3isialaigh, 2017",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Employment Affairs and Social Protection",
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/134/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-23"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/134/dail/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-06"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/134/dail/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-06"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 4,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/134/dail/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-07"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 5,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/134/seanad/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-13"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 6,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/134/seanad/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 7,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/134/seanad/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 8,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/134/seanad/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": null,
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-23"
                }
              ],
              "house": null,
              "progressStage": 10,
              "showAs": "Enacted",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/134/enacted"
            }
          }
        ],
        "status": "Enacted",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/134",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-12-23",
              "docType": "act",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/38/eng@/a3817.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Social Welfare Act  2017",
              "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/38/eng@"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-12-06",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/134/eng@ver_a/b134a17d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As passed by D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/134/eng@ver_a"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-11-16",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/134/eng@initiated/b13417d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/134/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": 38,
        "actShortTitleEnSort": "social-welfare-act-2017",
        "actShortTitleGaSort": "an-tacht-leasa-shoisialaigh-2017",
        "actYearSort": 2017,
        "billNoSort": 134,
        "billShortTitleEnSort": "social-welfare-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-leasa-shoisialaigh-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": {
          "actNo": "37",
          "actYear": "2017",
          "dateSigned": "2017-12-21",
          "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend the Health Insurance Act 1994 to specify the amount of premium to be paid from the Risk Equalisation Fund in respect of certain classes of insured persons from 1 April 2018; to amend that Act to specify the amount of the hospital utilisation credit applicable from 1 April 2018; to make certain other amendments to that Act; to make a consequential amendment to the Stamp Duties Consolidation Act 1999; and to provide for related matters.",
          "longTitleGa": "Acht do leas\u00fa an Achta \u00c1rachais Sl\u00e1inte, 1994 d\u2019fhonn m\u00e9id na pr\u00e9imhe a \u00edocfar as an gCiste um Chothrom\u00fa Fiontar i leith aicm\u00ed \u00e1irithe daoine \u00e1rachaithe \u00f3n 1 Aibre\u00e1n 2018 a shonr\u00fa; do leas\u00fa an Achta sin d\u2019fhonn m\u00e9id an chreidmheasa \u00fas\u00e1ide ospid\u00e9il is infheidhme \u00f3n 1 Aibre\u00e1n 2018 a shonr\u00fa; do dh\u00e9anamh leasuithe \u00e1irithe eile ar an Acht sin; do dh\u00e9anamh leas\u00fa iarmhartach ar an Acht Comhdhl\u00faite Dleachtanna Stampa, 1999; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara.",
          "shortTitleEn": "Health Insurance (Amendment) Act  2017",
          "shortTitleGa": "An tAcht \u00c1rachais Sl\u00e1inte (Leas\u00fa), 2017",
          "statutebookURI": "http://www.irishstatutebook.ie/eli/2017/act/37",
          "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/37"
        },
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "135",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-11-23",
            "debateSectionId": "dbsect_12",
            "showAs": "Health Insurance (Amendment) Bill 2017: Committee and Remaining Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-11-23/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-11-21",
            "debateSectionId": "dbsect_11",
            "showAs": "Health Insurance (Amendment) Bill 2017: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-11-21/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-11-21",
            "debateSectionId": "dbsect_12",
            "showAs": "Health Insurance (Amendment) Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-11-21/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-22T11:57:28+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend the Health Insurance Act 1994 to specify the amount of premium to be paid from the Risk Equalisation Fund in respect of certain classes of insured persons from 1 April 2018; to amend that Act to specify the amount of the hospital utilisation credit applicable from 1 April 2018; to make certain other amendments to that Act; to make a consequential amendment to the Stamp Duties Consolidation Act 1999; and to provide for related matters.",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do leas\u00fa an Achta \u00c1rachais Sl\u00e1inte, 1994 d\u2019fhonn m\u00e9id na pr\u00e9imhe a \u00edocfar as an gCiste um Chothrom\u00fa Fiontar i leith aicm\u00ed \u00e1irithe daoine \u00e1rachaithe \u00f3n 1 Aibre\u00e1n 2018 a shonr\u00fa; do leas\u00fa an Achta sin d\u2019fhonn m\u00e9id an chreidmheasa \u00fas\u00e1ide ospid\u00e9il is infheidhme \u00f3n 1 Aibre\u00e1n 2018 a shonr\u00fa; do dh\u00e9anamh leasuithe \u00e1irithe eile ar an Acht sin; do dh\u00e9anamh leas\u00fa iarmhartach ar an Acht Comhdhl\u00faite Dleachtanna Stampa, 1999; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara.",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": null,
            "dates": [
              {
                "date": "2017-12-21"
              }
            ],
            "house": null,
            "progressStage": 10,
            "showAs": "Enacted",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/135/enacted"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2017-11-15",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/135/eng@memo/b13517s-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/135/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Health Insurance (Amendment) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille \u00c1rachais Sl\u00e1inte (Leas\u00fa), 2017",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Health",
                "uri": "/ie/oireachtas/role/minister/health"
              },
              "by": {
                "showAs": "Simon Harris",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Simon-Harris.D.2011-03-09"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-15"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/135/seanad/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-21"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/135/seanad/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-23"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/135/seanad/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-23"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 4,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/135/seanad/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-23"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 5,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/135/seanad/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-30"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 6,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/135/dail/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-13"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 7,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/135/dail/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-13"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 8,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/135/dail/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": null,
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-21"
                }
              ],
              "house": null,
              "progressStage": 10,
              "showAs": "Enacted",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/135/enacted"
            }
          }
        ],
        "status": "Enacted",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/135",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-12-21",
              "docType": "act",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/37/eng@/a3717.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Health Insurance (Amendment) Act  2017",
              "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/37/eng@"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-11-15",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/135/eng@initiated/b13517s.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/135/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": 37,
        "actShortTitleEnSort": "health-insurance-amendment-act-2017",
        "actShortTitleGaSort": "an-tacht-arachais-slainte-leasu-2017",
        "actYearSort": 2017,
        "billNoSort": 135,
        "billShortTitleEnSort": "health-insurance-amendment-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-arachais-slainte-leasu-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": {
          "actNo": "36",
          "actYear": "2017",
          "dateSigned": "2017-12-21",
          "longTitleEn": "Bill entitled An Act to give effect to the Convention for the Protection of Cultural Property in the Event of Armed Conflict, done at The Hague on 14 May 1954 and to the Protocol thereto, done at The Hague on 26 March 1999 and for those purposes to provide for offences relating to acts prohibited by that Protocol; and to provide for matters related thereto",
          "longTitleGa": "Acht do thabhairt \u00e9ifeacht don Choinbhinsi\u00fan chun Maoin Chult\u00fartha a Choimirci\u00fa i gC\u00e1s Coinbhleachta Armtha, a rinneadh sa H\u00e1ig an 14 Bealtaine 1954 agus don Phr\u00f3tacal a ghabhann leis sin, a rinneadh sa H\u00e1ig an 26 M\u00e1rta 1999 agus, chun na gcr\u00edoch sin, do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le cionta a bhaineann le gn\u00edomhartha a thoirmisctear leis an bPr\u00f3tacal sin; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe a bhaineann leis sin",
          "shortTitleEn": "Protection of Cultural Property in the Event of Armed Conflict (Hague Convention) Act  2017",
          "shortTitleGa": "An tAcht um Maoin Chult\u00fartha a Choimirci\u00fa i gC\u00e1s Coinbhleacht Armtha (Coinbhinsi\u00fan na H\u00e1ige), 2017",
          "statutebookURI": "http://www.irishstatutebook.ie/eli/2017/act/36",
          "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/36"
        },
        "amendmentLists": [
          {
            "amendmentList": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "date": "2017-01-26",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/73/seanad/3/amendmentList/nl-b7316s-sc.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "showAs": "Bill Amendments",
              "stage": {
                "showAs": "Seanad Committee Stage",
                "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/73/seanad/3"
              },
              "stageNo": "3"
            }
          }
        ],
        "billNo": "73",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2016",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Select Committee on Foreign Affairs and Trade, and Defence",
              "uri": "/ie/oireachtas/committee"
            },
            "date": "2017-10-24",
            "debateSectionId": "dbsect_5",
            "showAs": "Protection of Cultural Property in the Event of Armed Conflict (Hague Convention) Bill 2016: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/select_committee_on_foreign_affairs_and_trade_and_defence/2017-10-24/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-01-26",
            "debateSectionId": "dbsect_9",
            "showAs": "Protection of Cultural Property in the Event of Armed Conflict (Hague Convention) Bill 2016: Committee and Remaining Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-01-26/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2016-10-27",
            "debateSectionId": "dbsect_11",
            "showAs": "Protection of Cultural Property in the Event of Armed Conflict (Hague Convention) Bill 2016: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2016-10-27/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2016-10-27",
            "debateSectionId": "dbsect_12",
            "showAs": "Protection of Cultural Property in the Event of Armed Conflict (Hague Convention) Bill 2016: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2016-10-27/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-01-10T05:00:54+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to give effect to the Convention for the Protection of Cultural Property in the Event of Armed Conflict, done at The Hague on 14 May 1954 and to the Protocol thereto, done at The Hague on 26 March 1999 and for those purposes to provide for offences relating to acts prohibited by that Protocol; and to provide for matters related thereto",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do thabhairt \u00e9ifeacht don Choinbhinsi\u00fan chun Maoin Chult\u00fartha a Choimirci\u00fa i gC\u00e1s Coinbhleachta Armtha, a rinneadh sa H\u00e1ig an 14 Bealtaine 1954 agus don Phr\u00f3tacal a ghabhann leis sin, a rinneadh sa H\u00e1ig an 26 M\u00e1rta 1999 agus, chun na gcr\u00edoch sin, do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le cionta a bhaineann le gn\u00edomhartha a thoirmisctear leis an bPr\u00f3tacal sin; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe a bhaineann leis sin",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": null,
            "dates": [
              {
                "date": "2017-12-21"
              }
            ],
            "house": null,
            "progressStage": 10,
            "showAs": "Enacted",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/73/enacted"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2016-07-18",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/73/eng@memo/b7316s-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/73/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Protection of Cultural Property in the Event of Armed Conflict (Hague Convention) Bill 2016",
        "shortTitleGa": "An Bille um Maoin Chult\u00fartha a Choimirci\u00fa i gC\u00e1s Coinbhleacht Armtha (Coinbhinsi\u00fan na H\u00e1ige), 2016",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Foreign Affairs and Trade",
                "uri": "/ie/oireachtas/role/minister/foreign_affairs__trade"
              },
              "by": {
                "showAs": "Charles Flanagan",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Charles-Flanagan.D.1987-03-10"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2016-07-18"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/73/seanad/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2016-10-27"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/73/seanad/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-01-26"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/73/seanad/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-01-26"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 4,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/73/seanad/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-01-26"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 5,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/73/seanad/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-03-28"
                },
                {
                  "date": "2017-03-29"
                },
                {
                  "date": "2017-03-30"
                },
                {
                  "date": "2017-05-03"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 6,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/73/dail/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-13"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 7,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/73/dail/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-13"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 8,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/73/dail/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": null,
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-21"
                }
              ],
              "house": null,
              "progressStage": 10,
              "showAs": "Enacted",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/73/enacted"
            }
          }
        ],
        "status": "Enacted",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/73",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-01-26",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/73/eng@ver_a/b73a16s.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As passed by Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/73/eng@ver_a"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2016-07-18",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/73/eng@initiated/b7316s.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2016/73/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": 36,
        "actShortTitleEnSort": "protection-of-cultural-property-in-the-event-of-armed-conflict-hague-convention-act-2017",
        "actShortTitleGaSort": "an-tacht-um-maoin-chulturtha-a-choimirciu-i-gcas-coinbhleacht-armtha-coinbhinsiun-na-haige-2017",
        "actYearSort": 2017,
        "billNoSort": 73,
        "billShortTitleEnSort": "protection-of-cultural-property-in-the-event-of-armed-conflict-hague-convention-bill-2016",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-maoin-chulturtha-a-choimirciu-i-gcas-coinbhleacht-armtha-coinbhinsiun-na-haige-2016",
        "billYearSort": 2016
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": {
          "actNo": "35",
          "actYear": "2017",
          "dateSigned": "2017-12-18",
          "longTitleEn": "Bill entitled An Act to appropriate to the proper supply services and purposes sums granted by the Central Fund (Permanent Provisions) Act 1965, to make provision in relation to deferred surrender to the Central Fund of certain undischarged appropriations by reference to the capital supply services and purposes as provided for by section 91 of the Finance Act 2004 and, for the purpose of maintaining a sufficient amount of moneys in the Paymaster General\u2019s supply account so as to enable the discharge of particular liabilities, to make provision for repayable advances from the Central Fund",
          "longTitleGa": "Acht do leithreas\u00fa suimeanna a deona\u00edodh leis an Acht Pr\u00edomh-Chiste (For\u00e1lacha Buana), 1965 chun na seirbh\u00eds\u00ed sol\u00e1thair agus na gcr\u00edoch cu\u00ed, do dh\u00e9anamh for\u00e1la maidir le g\u00e9illeadh iarchurtha leithreasuithe \u00e1irithe neamhurscaoilte don Phr\u00edomh-Chiste faoi threoir na seirbh\u00eds\u00ed sol\u00e1thair chaipiti\u00fail agus na gcr\u00edoch d\u00e1 bhfor\u00e1iltear le halt 91 den Acht Airgeadais, 2004 agus, chun m\u00e9id leordh\u00f3thanach airgid a choime\u00e1d i gcuntas sol\u00e1thair an Ph\u00e1mh\u00e1istir Ghinear\u00e1lta d\u2019fhonn a chumas\u00fa dliteanais \u00e1irithe a urscaoileadh, do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le hairleacain inais\u00edoctha as an bPr\u00edomh-Chiste",
          "shortTitleEn": "Appropriation Act  2017",
          "shortTitleGa": "An tAcht Leithreasa 2017",
          "statutebookURI": "http://www.irishstatutebook.ie/eli/2017/act/35",
          "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/35"
        },
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "146",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-12-15",
            "debateSectionId": "dbsect_8",
            "showAs": "Appropriation Bill 2017: Second and Subsequent Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-12-15/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-14",
            "debateSectionId": "dbsect_29",
            "showAs": "Appropriation Bill 2017: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-14/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-14",
            "debateSectionId": "dbsect_30",
            "showAs": "Appropriation Bill 2017: Second and Subsequent Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-14/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-19T15:51:11+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to appropriate to the proper supply services and purposes sums granted by the Central Fund (Permanent Provisions) Act 1965, to make provision in relation to deferred surrender to the Central Fund of certain undischarged appropriations by reference to the capital supply services and purposes as provided for by section 91 of the Finance Act 2004 and, for the purpose of maintaining a sufficient amount of moneys in the Paymaster General\u2019s supply account so as to enable the discharge of particular liabilities, to make provision for repayable advances from the Central Fund",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do leithreas\u00fa suimeanna a deona\u00edodh leis an Acht Pr\u00edomh-Chiste (For\u00e1lacha Buana), 1965 chun na seirbh\u00eds\u00ed sol\u00e1thair agus na gcr\u00edoch cu\u00ed, do dh\u00e9anamh for\u00e1la maidir le g\u00e9illeadh iarchurtha leithreasuithe \u00e1irithe neamhurscaoilte don Phr\u00edomh-Chiste faoi threoir na seirbh\u00eds\u00ed sol\u00e1thair chaipiti\u00fail agus na gcr\u00edoch d\u00e1 bhfor\u00e1iltear le halt 91 den Acht Airgeadais, 2004 agus, chun m\u00e9id leordh\u00f3thanach airgid a choime\u00e1d i gcuntas sol\u00e1thair an Ph\u00e1mh\u00e1istir Ghinear\u00e1lta d\u2019fhonn a chumas\u00fa dliteanais \u00e1irithe a urscaoileadh, do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le hairleacain inais\u00edoctha as an bPr\u00edomh-Chiste",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": null,
            "dates": [
              {
                "date": "2017-12-18"
              }
            ],
            "house": null,
            "progressStage": 10,
            "showAs": "Enacted",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/146/enacted"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2017-12-05",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/146/eng@memo/b14617d-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/146/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Appropriation Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille Leithreasa 2017",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Public Expenditure and Reform",
                "uri": "/ie/oireachtas/role/minister/public_expenditure__reform"
              },
              "by": {
                "showAs": "Paschal Donohoe",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Paschal-Donohoe.S.2007-07-23"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-07"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/146/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/146/dail/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/146/dail/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 4,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/146/dail/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 5,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/146/dail/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-15"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 6,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/146/seanad/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-15"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 7,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/146/seanad/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-15"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 8,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/146/seanad/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-15"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 9,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/146/seanad/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": null,
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-18"
                }
              ],
              "house": null,
              "progressStage": 10,
              "showAs": "Enacted",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/146/enacted"
            }
          }
        ],
        "status": "Enacted",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/146",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-12-18",
              "docType": "act",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/35/eng@/a3517.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Appropriation Act  2017",
              "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/35/eng@"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-12-05",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/146/eng@initiated/b14617d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/146/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": 35,
        "actShortTitleEnSort": "appropriation-act-2017",
        "actShortTitleGaSort": "an-tacht-leithreasa-2017",
        "actYearSort": 2017,
        "billNoSort": 146,
        "billShortTitleEnSort": "appropriation-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-leithreasa-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": {
          "actNo": "34",
          "actYear": "2017",
          "dateSigned": "2017-12-16",
          "longTitleEn": "Bill entitled An Act in the public interest, to provide for\u2014\n(A) a further restoration, that is a restoration further to that provided in consequence of legislation enacted in 2015, of the remuneration of certain persons in the public service that had been the subject of a reduction effected by legislation enacted in 2009, 2011 or 2013, and for that purpose to repeal or amend certain of the foregoing legislation;\n(B) an increase in the amount of pension or other benefits, other than lump sums, (being the amount of pension or other benefits at the level at which they stand fixed, before the passing of this Act, in consequence of legislation enacted in 2010, 2013 or 2015) payable to or in respect of certain persons who were in the public service under an occupational pension scheme or arrangement (by whatever name called) and for that purpose to amend certain of the foregoing legislation;\n(C) the repeal of the Financial Emergency Measures in the Public Interest Act 2009;\n(D) the payment of an additional superannuation contribution by certain persons in the public service who are members of a public service pension scheme;\n(E) the regulation of certain fees and other payments in respect of services rendered to or on behalf of the State;\nand to provide for related matters",
          "longTitleGa": "Acht do dh\u00e9anamh socr\u00fa, ar mhaithe le leas an phobail, maidir leis na nithe seo a leanas\u2014\n(A) aisiri\u00fa breise, is \u00e9 sin aisiri\u00fa de bhreis ar an aisiri\u00fa a ndearnadh socr\u00fa ina thaobh de dhroim reachta\u00edocht a achta\u00edodh in 2015, ar luach saothair daoine \u00e1irithe sa tseirbh\u00eds phoibl\u00ed, arbh \u00e1bhar \u00e9 do laghd\u00fa arna dh\u00e9anamh le reachta\u00edocht a achta\u00edodh in 2009, 2011 n\u00f3 2013, agus, chun na cr\u00edche sin, reachta\u00edocht \u00e1irithe de chuid na reachta\u00edochta r\u00e9amhr\u00e1ite a aisghairm n\u00f3 a leas\u00fa;\n(B) m\u00e9ad\u00fa ar an m\u00e9id pinsin n\u00f3 sochar eile, seachas cnapshuimeanna, (arb \u00e9 at\u00e1 ann an m\u00e9id pinsin n\u00f3 sochar eile ag an leibh\u00e9al ar a bhfuil siad arna socr\u00fa, roimh an Acht seo a rith, de dhroim reachta\u00edocht a achta\u00edodh in 2010, 2013 n\u00f3 2015) is in\u00edoctha le daoine \u00e1irithe n\u00f3 i leith daoine \u00e1irithe a bh\u00ed sa tseirbh\u00eds phoibl\u00ed faoi sc\u00e9im pinsean ceirde n\u00f3 faoi shocr\u00fa pinsean ceirde (cib\u00e9 ainm a thugtar air) agus, chun na cr\u00edche sin, reachta\u00edocht \u00e1irithe de chuid na reachta\u00edochta r\u00e9amhr\u00e1ite a leas\u00fa;\n(C) an tAcht um Bearta Airgeadais \u00c9igeand\u00e1la ar Mhaithe le Leas an Phobail, 2009 a aisghairm;\n(D) daoine \u00e1irithe sa tseirbh\u00eds phoibl\u00ed is comhalta\u00ed de sc\u00e9im pinsean seirbh\u00edse poibl\u00ed d\u2019\u00edoc rann\u00edoc aoisli\u00fantais breise;\n(E) t\u00e1ill\u00ed \u00e1irithe agus \u00edoca\u00edochta\u00ed \u00e1irithe eile, i leith seirbh\u00eds\u00ed arna dtabhairt don St\u00e1t n\u00f3 thar a cheann, a rial\u00e1il;\nagus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara.",
          "shortTitleEn": "Public Service Pay and Pensions Act  2017",
          "shortTitleGa": "An tAcht um P\u00e1 agus Pinsin Seirbh\u00edse Poibl\u00ed, 2017",
          "statutebookURI": "http://www.irishstatutebook.ie/eli/2017/act/34",
          "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/34"
        },
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "124",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-12-14",
            "debateSectionId": "dbsect_14",
            "showAs": "Public Service Pay and Pensions Bill 2017: Committee and Remaining Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-12-14/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-12-12",
            "debateSectionId": "dbsect_12",
            "showAs": "Public Service Pay and Pensions Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-12-12/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-05",
            "debateSectionId": "dbsect_4",
            "showAs": "Public Service Pay and Pensions Bill 2017: Financial Resolution",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-05/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-05",
            "debateSectionId": "dbsect_31",
            "showAs": "Public Service Pay and Pensions Bill 2017: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-05/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-05",
            "debateSectionId": "dbsect_37",
            "showAs": "Public Service Pay and Pensions Bill 2017: Committee Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-05/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-29",
            "debateSectionId": "dbsect_35",
            "showAs": "Public Service Pay and Pensions Bill 2017: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-29/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-29",
            "debateSectionId": "dbsect_36",
            "showAs": "Public Service Pay and Pensions Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-29/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-01-10T10:41:05+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act in the public interest, to provide for\u2014\n(A) a further restoration, that is a restoration further to that provided in consequence of legislation enacted in 2015, of the remuneration of certain persons in the public service that had been the subject of a reduction effected by legislation enacted in 2009, 2011 or 2013, and for that purpose to repeal or amend certain of the foregoing legislation;\n(B) an increase in the amount of pension or other benefits, other than lump sums, (being the amount of pension or other benefits at the level at which they stand fixed, before the passing of this Act, in consequence of legislation enacted in 2010, 2013 or 2015) payable to or in respect of certain persons who were in the public service under an occupational pension scheme or arrangement (by whatever name called) and for that purpose to amend certain of the foregoing legislation;\n(C) the repeal of the Financial Emergency Measures in the Public Interest Act 2009;\n(D) the payment of an additional superannuation contribution by certain persons in the public service who are members of a public service pension scheme;\n(E) the regulation of certain fees and other payments in respect of services rendered to or on behalf of the State;\nand to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do dh\u00e9anamh socr\u00fa, ar mhaithe le leas an phobail, maidir leis na nithe seo a leanas\u2014\n(A) aisiri\u00fa breise, is \u00e9 sin aisiri\u00fa de bhreis ar an aisiri\u00fa a ndearnadh socr\u00fa ina thaobh de dhroim reachta\u00edocht a achta\u00edodh in 2015, ar luach saothair daoine \u00e1irithe sa tseirbh\u00eds phoibl\u00ed, arbh \u00e1bhar \u00e9 do laghd\u00fa arna dh\u00e9anamh le reachta\u00edocht a achta\u00edodh in 2009, 2011 n\u00f3 2013, agus, chun na cr\u00edche sin, reachta\u00edocht \u00e1irithe de chuid na reachta\u00edochta r\u00e9amhr\u00e1ite a aisghairm n\u00f3 a leas\u00fa;\n(B) m\u00e9ad\u00fa ar an m\u00e9id pinsin n\u00f3 sochar eile, seachas cnapshuimeanna, (arb \u00e9 at\u00e1 ann an m\u00e9id pinsin n\u00f3 sochar eile ag an leibh\u00e9al ar a bhfuil siad arna socr\u00fa, roimh an Acht seo a rith, de dhroim reachta\u00edocht a achta\u00edodh in 2010, 2013 n\u00f3 2015) is in\u00edoctha le daoine \u00e1irithe n\u00f3 i leith daoine \u00e1irithe a bh\u00ed sa tseirbh\u00eds phoibl\u00ed faoi sc\u00e9im pinsean ceirde n\u00f3 faoi shocr\u00fa pinsean ceirde (cib\u00e9 ainm a thugtar air) agus, chun na cr\u00edche sin, reachta\u00edocht \u00e1irithe de chuid na reachta\u00edochta r\u00e9amhr\u00e1ite a leas\u00fa;\n(C) an tAcht um Bearta Airgeadais \u00c9igeand\u00e1la ar Mhaithe le Leas an Phobail, 2009 a aisghairm;\n(D) daoine \u00e1irithe sa tseirbh\u00eds phoibl\u00ed is comhalta\u00ed de sc\u00e9im pinsean seirbh\u00edse poibl\u00ed d\u2019\u00edoc rann\u00edoc aoisli\u00fantais breise;\n(E) t\u00e1ill\u00ed \u00e1irithe agus \u00edoca\u00edochta\u00ed \u00e1irithe eile, i leith seirbh\u00eds\u00ed arna dtabhairt don St\u00e1t n\u00f3 thar a cheann, a rial\u00e1il;\nagus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara.",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": null,
            "dates": [
              {
                "date": "2017-12-16"
              }
            ],
            "house": null,
            "progressStage": 10,
            "showAs": "Enacted",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/124/enacted"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2017-11-07",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/124/eng@memo/b12417d-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/124/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Public Service Pay and Pensions Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille um P\u00e1 agus Pinsin Seirbh\u00edse Poibl\u00ed, 2017",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Public Expenditure and Reform",
                "uri": "/ie/oireachtas/role/minister/public_expenditure__reform"
              },
              "by": {
                "showAs": "Paschal Donohoe",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Paschal-Donohoe.S.2007-07-23"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-07"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/124/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-29"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/124/dail/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-05"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/124/dail/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-07"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 4,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/124/dail/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-07"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 5,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/124/dail/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-12"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 6,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/124/seanad/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 7,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/124/seanad/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 8,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/124/seanad/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 9,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/124/seanad/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": null,
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-16"
                }
              ],
              "house": null,
              "progressStage": 10,
              "showAs": "Enacted",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/124/enacted"
            }
          }
        ],
        "status": "Enacted",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/124",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-12-16",
              "docType": "act",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/34/eng@/a3417.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Public Service Pay and Pensions Act  2017",
              "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/34/eng@"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-12-07",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/124/eng@ver_a/b124a17d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As passed by D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/124/eng@ver_a"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-11-07",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/124/eng@initiated/b12417d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/124/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": 34,
        "actShortTitleEnSort": "public-service-pay-and-pensions-act-2017",
        "actShortTitleGaSort": "an-tacht-um-pa-agus-pinsin-seirbhise-poibli-2017",
        "actYearSort": 2017,
        "billNoSort": 124,
        "billShortTitleEnSort": "public-service-pay-and-pensions-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-pa-agus-pinsin-seirbhise-poibli-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [
          {
            "amendmentList": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "date": "2017-05-31",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/13/seanad/3/amendmentList/nl-b1317s.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "showAs": "Bill Amendments",
              "stage": {
                "showAs": "Seanad Committee Stage",
                "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/13/seanad/3"
              },
              "stageNo": "3"
            }
          }
        ],
        "billNo": "13",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-11-30",
            "debateSectionId": "dbsect_7",
            "showAs": "Domestic Violence Bill 2017: Report and Final Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-11-30/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-11-28",
            "debateSectionId": "dbsect_22",
            "showAs": "Domestic Violence Bill 2017: Committee Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-11-28/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-07-04",
            "debateSectionId": "dbsect_9",
            "showAs": "Domestic Violence Bill 2017: Committee Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-07-04/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-05-31",
            "debateSectionId": "dbsect_12",
            "showAs": "Domestic Violence Bill 2017: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-05-31/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-03-01",
            "debateSectionId": "dbsect_13",
            "showAs": "Domestic Violence Bill 2017: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-03-01/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-03-01",
            "debateSectionId": "dbsect_14",
            "showAs": "Domestic Violence Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-03-01/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-01-10T01:00:37+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to consolidate the law on domestic violence; to provide for emergency barring orders in certain circumstances; to provide for evidence to be given through television link in certain proceedings; to provide for the right of an applicant to be accompanied in certain proceedings; to provide for the obtaining of the views of a child in certain proceedings; to provide for the giving of information on support services to victims of domestic violence; to provide for the making of recommendations for engagement with certain services by respondents; to provide for restrictions on those present in court during certain proceedings; to prohibit the publication or broadcast of certain matters; to provide for an offence of forced marriage; to repeal provisions for exemption, in certain cases, from minimum age requirements for marriage; for those and other purposes to repeal the Domestic Violence Act 1996 and the Domestic Violence (Amendment) Act 2002 and to provide for the consequential amendment of certain other enactments; and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do chomhdhl\u00fath\u00fa an dl\u00ed maidir le for\u00e9igean baile; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le horduithe urchoisc \u00e9igeand\u00e1la in imthosca \u00e1irithe; do dh\u00e9anamh socr\u00fa chun go dtabharfar fianaise tr\u00ed nasc teilif\u00edse in imeachta\u00ed \u00e1irithe; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le ceart iarratas\u00f3ra duine a thabhairt in \u00e9ineacht leis n\u00f3 l\u00e9i in imeachta\u00ed \u00e1irithe; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le tuairim\u00ed linbh a fh\u00e1il in imeachta\u00ed \u00e1irithe; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le faisn\u00e9is ar sheirbh\u00eds\u00ed taca\u00edochta a thabhairt d\u2019\u00edospartaigh for\u00e9igin baile; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le molta\u00ed a dh\u00e9anamh i leith freagr\u00f3ir\u00ed do ghlacadh p\u00e1irt i seirbh\u00eds\u00ed \u00e1irithe; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le srianta a bheith orthu si\u00fad a bheidh i l\u00e1thair sa ch\u00fairt le linn imeachta\u00ed \u00e1irithe; do thoirmeasc nithe \u00e1irithe a fhoilsi\u00fa n\u00f3 a chraoladh; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le cion arb \u00e9ard \u00e9 p\u00f3sadh \u00e9igeantach; d\u2019aisghairm for\u00e1lacha maidir le d\u00edol\u00faine, i gc\u00e1sanna \u00e1irithe, \u00f3 cheanglais aoise \u00edosta chun p\u00f3sta; chun na gcr\u00edoch sin agus chun cr\u00edoch eile d\u2019aisghairm an Achta um Fhor\u00e9igean Baile, 1996 agus an Achta um Fhor\u00e9igean Baile (Leas\u00fa), 2002 agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le leas\u00fa iarmhartach a dh\u00e9anamh ar achtach\u00e1in \u00e1irithe eile; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2017-12-15"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 6,
            "showAs": "Second Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/13/dail/2"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2017-02-02",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/13/eng@memo/b1317s-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/13/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Domestic Violence Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille um Fhor\u00e9igean Baile, 2017",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Justice and Equality",
                "uri": "/ie/oireachtas/role/minister/justice__equality"
              },
              "by": {
                "showAs": "Frances Fitzgerald",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Frances-Fitzgerald.D.1992-12-14"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-02-01"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/13/seanad/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-03-01"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/13/seanad/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-05-31"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/13/seanad/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-30"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 4,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/13/seanad/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-30"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 5,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/13/seanad/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-15"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 6,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/13/dail/2"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/13",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-11-30",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/13/eng@ver_b/b13b17s.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As passed by Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/13/eng@ver_b"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-11-28",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/13/eng@ver_a/b13a17s.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As amended in Committee [Seanad \u00c9ireann]",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/13/eng@ver_a"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-02-02",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/13/eng@initiated/b1317s-p-c-sent.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/13/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 13,
        "billShortTitleEnSort": "domestic-violence-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-fhoreigean-baile-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "156",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-14",
            "debateSectionId": "dbsect_24",
            "showAs": "Bail (Amendment) Bill 2017: First Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-14/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-01-25T15:54:19+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend the Bail Act 1997, and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do leas\u00fa an Achta um Banna\u00ed, 1997, agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2017-12-14"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 1,
            "showAs": "First Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/156/dail/1"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2017-12-14",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/156/eng@memo/b15617dmemo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/156/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Bail (Amendment) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille um Banna\u00ed (Leas\u00fa) 2017",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "Jim O'Callaghan",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Jim-O'Callaghan.D.2016-10-03"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/156/dail/1"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/156",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-12-14",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/156/eng@initiated/b15617d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/156/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 156,
        "billShortTitleEnSort": "bail-amendment-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-bannai-leasu-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "150",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-14",
            "debateSectionId": "dbsect_44",
            "showAs": "Online Advertising and Social Media (Transparency) Bill 2017: Second Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-14/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-13",
            "debateSectionId": "dbsect_30",
            "showAs": "Online Advertising and Social Media (Transparency) Bill 2017: Second Stage [Private Members]",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-13/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-06",
            "debateSectionId": "dbsect_25",
            "showAs": "Online Advertising and Social Media (Transparency) Bill 2017: First Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-06/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-22T11:57:28+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to provide for transparency in the disclosure of information in online political advertising; and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le tr\u00e9dhearcacht i nochtadh faisneise i nd\u00e1il le f\u00f3gra\u00edocht pholaiti\u00fail ar-l\u00edne; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2017-12-14"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 3,
            "showAs": "Third Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/150/dail/3"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [],
        "shortTitleEn": "Online Advertising and Social Media (Transparency) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille um Fh\u00f3gra\u00edocht Ar-L\u00edne agus na Me\u00e1in Sh\u00f3isialta (Tr\u00e9dhearcacht), 2017",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "James Lawless",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/James-Lawless.D.2016-10-03"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-06"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/150/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-13"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/150/dail/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/150/dail/3"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/150",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-12-06",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/150/eng@initiated/b15017d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/150/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 150,
        "billShortTitleEnSort": "online-advertising-and-social-media-transparency-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-fhograiocht-ar-line-agus-na-meain-shoisialta-tredhearcacht-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "155",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-14",
            "debateSectionId": "dbsect_23",
            "showAs": "Microgeneration Support Scheme Bill 2017: First Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-14/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-01-25T15:54:19+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to provide for the growth of electricity production from micro-generators through a supplier obligation to provide a tariff for electricity exported to the grid",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le f\u00e1s ar th\u00e1irgeadh leictreachais \u00f3 ch\u00f3rais mhicrighini\u00fana tr\u00ed oibleag\u00e1id ar shol\u00e1thraithe taraif a shocr\u00fa le haghaidh leictreachas a sheoltar chuig an eangach",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2017-12-14"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 1,
            "showAs": "First Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/155/dail/1"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [],
        "shortTitleEn": "Microgeneration Support Scheme Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille f\u00e1 Sc\u00e9im um Thaca\u00edocht Mhicrighini\u00fana, 2017",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "Brian Stanley",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Brian-Stanley.D.2011-03-09"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/155/dail/1"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/155",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-12-14",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/155/eng@initiated/b15517d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/155/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 155,
        "billShortTitleEnSort": "microgeneration-support-scheme-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-fa-sceim-um-thacaiocht-mhicrighiniuna-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": {
          "actNo": "33",
          "actYear": "2017",
          "dateSigned": "2017-12-13",
          "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend the Diplomatic Relations and Immunities Act 1967, the Irish Nationality and Citizenship Act 1956, the Immigration Act 2004 and the Employment Permits Act 2003; and to provide for related matters.",
          "longTitleGa": "Acht do leas\u00fa an Achta um Chaidreamh agus D\u00edol\u00faine Taidhleoireachta, 1967, Acht N\u00e1isi\u00fantachta agus Saor\u00e1nachta \u00c9ireann, 1956, an Achta Inimirce, 2004 agus an Achta um Cheadanna Fosta\u00edochta, 2003; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara.",
          "shortTitleEn": "Diplomatic Relations (Miscellaneous Provisions) Act  2017",
          "shortTitleGa": "An tAcht um Chaidreamh Taidhleoireachta (For\u00e1lacha Ilghn\u00e9itheacha), 2017",
          "statutebookURI": "http://www.irishstatutebook.ie/eli/2017/act/33",
          "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/33"
        },
        "amendmentLists": [
          {
            "amendmentList": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "date": "2017-10-23",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/45/dail/3/amendmentList/nl-b4517d-dc-final.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "showAs": "Bill Amendments",
              "stage": {
                "showAs": "D\u00e1il Committee Stage",
                "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/45/dail/3"
              },
              "stageNo": "3"
            }
          }
        ],
        "billNo": "45",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-12-05",
            "debateSectionId": "dbsect_5",
            "showAs": "Diplomatic Relations (Miscellaneous Provisions) Bill 2017: Committee and Remaining Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-12-05/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-11-29",
            "debateSectionId": "dbsect_18",
            "showAs": "Diplomatic Relations (Miscellaneous Provisions) Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-11-29/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-15",
            "debateSectionId": "dbsect_38",
            "showAs": "Diplomatic Relations (Miscellaneous Provisions) Bill 2017: Order for Report Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-15/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-15",
            "debateSectionId": "dbsect_39",
            "showAs": "Diplomatic Relations (Miscellaneous Provisions) Bill 2017: Report and Final Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-15/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Select Committee on Foreign Affairs and Trade, and Defence",
              "uri": "/ie/oireachtas/committee"
            },
            "date": "2017-10-24",
            "debateSectionId": "dbsect_3",
            "showAs": "Diplomatic Relations (Miscellaneous Provisions) Bill 2017: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/select_committee_on_foreign_affairs_and_trade_and_defence/2017-10-24/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-05-04",
            "debateSectionId": "dbsect_24",
            "showAs": "Diplomatic Relations (Miscellaneous Provisions) Bill 2017: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-05-04/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-05-04",
            "debateSectionId": "dbsect_25",
            "showAs": "Diplomatic Relations (Miscellaneous Provisions) Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-05-04/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-05-04",
            "debateSectionId": "dbsect_26",
            "showAs": "Diplomatic Relations (Miscellaneous Provisions) Bill 2017: Referral to Select Committee",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-05-04/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-01-23T15:16:09+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend the Diplomatic Relations and Immunities Act 1967, the Irish Nationality and Citizenship Act 1956, the Immigration Act 2004 and the Employment Permits Act 2003; and to provide for related matters.",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do leas\u00fa an Achta um Chaidreamh agus D\u00edol\u00faine Taidhleoireachta, 1967, Acht N\u00e1isi\u00fantachta agus Saor\u00e1nachta \u00c9ireann, 1956, an Achta Inimirce, 2004 agus an Achta um Cheadanna Fosta\u00edochta, 2003; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara.",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": null,
            "dates": [
              {
                "date": "2017-12-13"
              }
            ],
            "house": null,
            "progressStage": 10,
            "showAs": "Enacted",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/45/enacted"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2017-04-05",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/45/eng@memo/b4517d-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/45/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Diplomatic Relations (Miscellaneous Provisions) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille um Chaidreamh Taidhleoireachta (For\u00e1lacha Ilghn\u00e9itheacha), 2017",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Foreign Affairs and Trade",
                "uri": "/ie/oireachtas/role/minister/foreign_affairs__trade"
              },
              "by": {
                "showAs": "Charles Flanagan",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Charles-Flanagan.D.1987-03-10"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-04-03"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/45/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-05-04"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/45/dail/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-10-24"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/45/dail/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-15"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 4,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/45/dail/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-15"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 5,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/45/dail/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-29"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 6,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/45/seanad/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-05"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 7,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/45/seanad/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-05"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 8,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/45/seanad/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-05"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 9,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/45/seanad/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": null,
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-13"
                }
              ],
              "house": null,
              "progressStage": 10,
              "showAs": "Enacted",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/45/enacted"
            }
          }
        ],
        "status": "Enacted",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/45",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-12-13",
              "docType": "act",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/33/eng@/a3317.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Diplomatic Relations (Miscellaneous Provisions) Act  2017",
              "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/33/eng@"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-10-24",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/45/eng@ver_a/b45a17d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As amended in Committee/Select Committee [D\u00e1il \u00c9ireann]",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/45/eng@ver_a"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-04-05",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/45/eng@initiated/b4517d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/45/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": 33,
        "actShortTitleEnSort": "diplomatic-relations-miscellaneous-provisions-act-2017",
        "actShortTitleGaSort": "an-tacht-um-chaidreamh-taidhleoireachta-foralacha-ilghneitheacha-2017",
        "actYearSort": 2017,
        "billNoSort": 45,
        "billShortTitleEnSort": "diplomatic-relations-miscellaneous-provisions-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-chaidreamh-taidhleoireachta-foralacha-ilghneitheacha-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "151",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-12",
            "debateSectionId": "dbsect_5",
            "showAs": "Comptroller and Auditor General (Amendment) Bill 2017: First Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-12/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-01-17T13:54:24+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend the law relating to the Comptroller and Auditor General; to allow for certain supervisory powers in relation to infrastructure spending within the State; and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do leas\u00fa an dl\u00ed a bhaineann leis an Ard-Reachtaire Cuntas agus Ciste; do chead\u00fa cumhachta\u00ed maoirseachta \u00e1irithe i nd\u00e1il le caiteachas ar bhonneagar laistigh den St\u00e1t; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2017-12-12"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 1,
            "showAs": "First Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/151/dail/1"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [],
        "shortTitleEn": "Comptroller and Auditor General (Amendment) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "Bille an Ard-Reachtaire Cuntas agus Ciste (Leas\u00fa), 2017",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "Dara Calleary",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Dara-Calleary.D.2007-06-14"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-12"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/151/dail/1"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/151",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-12-12",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/151/eng@initiated/b15117d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/151/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 151,
        "billShortTitleEnSort": "comptroller-and-auditor-general-amendment-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "bille-an-ard-reachtaire-cuntas-agus-ciste-leasu-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": {
          "actNo": "32",
          "actYear": "2017",
          "dateSigned": "2017-12-09",
          "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend the Health and Social Care Professionals Act 2005; and to provide for related matters",
          "longTitleGa": "Acht do leas\u00fa an Achta um Ghairmithe Sl\u00e1inte agus C\u00faraim Sh\u00f3isialaigh, 2005; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
          "shortTitleEn": "Health and Social Care Professionals (Amendment) Act  2017",
          "shortTitleGa": "An tAcht um Ghairmithe Sl\u00e1inte agus C\u00faraim Sh\u00f3isialaigh (Leas\u00fa), 2017",
          "statutebookURI": "http://www.irishstatutebook.ie/eli/2017/act/32",
          "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/32"
        },
        "amendmentLists": [
          {
            "amendmentList": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "date": "2017-07-10",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/76/dail/3/amendmentList/b7617d-scnl.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "showAs": "Bill Amendments",
              "stage": {
                "showAs": "D\u00e1il Committee Stage",
                "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/76/dail/3"
              },
              "stageNo": "3"
            }
          }
        ],
        "billNo": "76",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-11-30",
            "debateSectionId": "dbsect_6",
            "showAs": "Health and Social Care Professionals (Amendment) Bill 2017: Committee and Remaining Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-11-30/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-11-21",
            "debateSectionId": "dbsect_13",
            "showAs": "Health and Social Care Professionals (Amendment) Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-11-21/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-15",
            "debateSectionId": "dbsect_40",
            "showAs": "Health and Social Care Professionals (Amendment) Bill 2017: Order for Report Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-15/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-15",
            "debateSectionId": "dbsect_41",
            "showAs": "Health and Social Care Professionals (Amendment) Bill 2017: Report and Final Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-15/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Select Committee on Health",
              "uri": "/ie/oireachtas/committee"
            },
            "date": "2017-07-11",
            "debateSectionId": "dbsect_3",
            "showAs": "Health and Social Care Professionals (Amendment) Bill 2017: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/select_committee_on_health/2017-07-11/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-06-22",
            "debateSectionId": "dbsect_27",
            "showAs": "Health and Social Care Professionals (Amendment) Bill 2017: Second Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-06-22/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-06-22",
            "debateSectionId": "dbsect_28",
            "showAs": "Health and Social Care Professionals (Amendment) Bill 2017: Referral to Select Committee",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-06-22/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-01-23T15:34:41+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend the Health and Social Care Professionals Act 2005; and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do leas\u00fa an Achta um Ghairmithe Sl\u00e1inte agus C\u00faraim Sh\u00f3isialaigh, 2005; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": null,
            "dates": [
              {
                "date": "2017-12-09"
              }
            ],
            "house": null,
            "progressStage": 10,
            "showAs": "Enacted",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/76/enacted"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2017-05-31",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/76/eng@memo/b7617d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/76/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Health and Social Care Professionals (Amendment) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille um Ghairmithe Sl\u00e1inte agus C\u00faraim Sh\u00f3isialaigh (Leas\u00fa), 2017",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Health",
                "uri": "/ie/oireachtas/role/minister/health"
              },
              "by": {
                "showAs": "Simon Harris",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Simon-Harris.D.2011-03-09"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-05-31"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/76/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-06-20"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/76/dail/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-06-22"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/76/dail/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-15"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 4,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/76/dail/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-15"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 5,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/76/dail/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-21"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 6,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/76/seanad/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-30"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 7,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/76/seanad/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-30"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 8,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/76/seanad/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-30"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 9,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/76/seanad/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": null,
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-09"
                }
              ],
              "house": null,
              "progressStage": 10,
              "showAs": "Enacted",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/76/enacted"
            }
          }
        ],
        "status": "Enacted",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/76",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-12-09",
              "docType": "act",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/32/eng@/b7617d-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Health and Social Care Professionals (Amendment) Act  2017",
              "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/32/eng@"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-05-31",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/76/eng@initiated/a3217.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/76/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": 32,
        "actShortTitleEnSort": "health-and-social-care-professionals-amendment-act-2017",
        "actShortTitleGaSort": "an-tacht-um-ghairmithe-slainte-agus-curaim-shoisialaigh-leasu-2017",
        "actYearSort": 2017,
        "billNoSort": 76,
        "billShortTitleEnSort": "health-and-social-care-professionals-amendment-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-ghairmithe-slainte-agus-curaim-shoisialaigh-leasu-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "6",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-07",
            "debateSectionId": "dbsect_43",
            "showAs": "University College Galway (Amendment) Bill 2017: Second Stage (Resumed) [Private Members]",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-07/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-07",
            "debateSectionId": "dbsect_48",
            "showAs": "University College Galway (Amendment) Bill 2017: Referral to Select Committee [Private Members]",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-07/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-30",
            "debateSectionId": "dbsect_42",
            "showAs": "University College Galway (Amendment) Bill 2017: Second Stage [Private Members]",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-30/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-01-26",
            "debateSectionId": "dbsect_5",
            "showAs": "University College Galway (Amendment) Bill 2017: First Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-01-26/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-01-20T01:02:52+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to rescind the University College Galway (Amendment) Act 2006 and amend the University College Galway Act 1929",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do cheal\u00fa Acht an Chol\u00e1iste Ollscoile, Gaillimh (Leas\u00fa), 2006 agus do leas\u00fa Acht Chol\u00e1iste Phr\u00edomh-Scoile na Gaillimhe, 1929",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2017-12-07"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 2,
            "showAs": "Second Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/6/dail/2"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [],
        "shortTitleEn": "University College Galway (Amendment) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "Bille an Chol\u00e1iste Ollscoile, Gaillimh (Leas\u00fa), 2017",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "\u00c9amon \u00d3 Cu\u00edv",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/\u00c9amon-\u00d3-Cu\u00edv.S.1989-10-01"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-01-26"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/6/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-07"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/6/dail/2"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/6",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-01-26",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/6/eng@initiated/b0617d-p-c-sent.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/6/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 6,
        "billShortTitleEnSort": "university-college-galway-amendment-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "bille-an-cholaiste-ollscoile-gaillimh-leasu-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "149",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-06",
            "debateSectionId": "dbsect_24",
            "showAs": "Social Welfare (Miscellaneous Provisions) (Amendment) Bill 2017: First Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-06/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-22T11:57:28+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to remove certain functions from the Citizens Information Board; to amend the Comhairle Act 2000; and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do bhaint feidhmeanna \u00e1irithe den Bhord um Fhaisn\u00e9is do Shaor\u00e1naigh; do leas\u00fa an Achta um Chomhairle, 2000; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2017-12-06"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 1,
            "showAs": "First Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/149/dail/1"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [],
        "shortTitleEn": "Social Welfare (Miscellaneous Provisions) (Amendment) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille Leasa Sh\u00f3isialaigh (For\u00e1lacha Ilghn\u00e9itheacha) (Leas\u00fa) 2017",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "John Brady",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/John-Brady.D.2016-10-03"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-06"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/149/dail/1"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/149",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-12-06",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/149/eng@initiated/b14917d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/149/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 149,
        "billShortTitleEnSort": "social-welfare-miscellaneous-provisions-amendment-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-leasa-shoisialaigh-foralacha-ilghneitheacha-leasu-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "148",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-12-06",
            "debateSectionId": "dbsect_23",
            "showAs": "Harbours (Amendment) Bill 2017: First Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-12-06/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-22T11:57:28+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend the Harbours Act 1996 and the Harbours Act 2015 with regard to the maximum term of office allowed to certain directors of harbours and to provide for connected matters.",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do leas\u00fa an Achta Cuanta, 1996 agus an Achta Cuanta, 2015 maidir leis an t\u00e9arma oifige uasta a cheada\u00edtear do sti\u00farth\u00f3ir\u00ed cuanta \u00e1irithe agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe comhghaolmhara.",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2017-12-06"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 1,
            "showAs": "First Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/148/dail/1"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [],
        "shortTitleEn": "Harbours (Amendment) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille Cuanta (Leas\u00fa), 2017",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "Mary Lou McDonald",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Mary-Lou-McDonald.D.2011-03-09"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-12-06"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/148/dail/1"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/148",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-12-06",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/148/eng@initiated/b14817d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/148/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 148,
        "billShortTitleEnSort": "harbours-amendment-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-cuanta-leasu-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "144",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-30",
            "debateSectionId": "dbsect_22",
            "showAs": "Digital Safety Commissioner Bill 2017: First Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-30/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-01-29T14:45:39+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to establish an office of a Digital Safety Commissioner and to provide for its functions to ensure the oversight and regulation of procedures for removal, by digital service undertakings, of harmful digital communications; to provide for the creation of codes of practice for digital services undertakings; to establish an advisory committee to the Digital Safety Commissioner and to provide for related matters.",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do bhun\u00fa oifig Coimisin\u00e9ara um Sh\u00e1bh\u00e1ilteacht Dhigiteach agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir lena feidhmeanna chun a chinnti\u00fa go nd\u00e9anfar formhaoirsi\u00fa agus rial\u00e1il ar n\u00f3sanna imeachta maidir le gn\u00f3thais seirbh\u00edse digit\u00ed do dh\u00edchur cumars\u00e1id dhigiteach dhochrach; do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le c\u00f3id chleachtais a chruth\u00fa le haghaidh gn\u00f3thais seirbh\u00edse digit\u00ed; do bhun\u00fa coiste comhairleach don Choimisin\u00e9ir um Sh\u00e1bh\u00e1ilteacht Dhigiteach agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara.",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2017-11-30"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 1,
            "showAs": "First Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/144/dail/1"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [],
        "shortTitleEn": "Digital Safety Commissioner Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille f\u00e1 Choimisin\u00e9ir um Sh\u00e1bh\u00e1ilteacht Dhigiteach, 2017",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "Donnchadh \u00d3 Laoghaire",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-30"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/144/dail/1"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/144",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-11-30",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/144/eng@initiated/b14417d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/144/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 144,
        "billShortTitleEnSort": "digital-safety-commissioner-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-fa-choimisineir-um-shabhailteacht-dhigiteach-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": {
          "actNo": "31",
          "actYear": "2017",
          "dateSigned": "2017-11-28",
          "longTitleEn": "Bill entitled An Act to give further effect to Directive 2014/32/EU of the European Parliament and of the Council of 26 February 2014 on the harmonisation of the laws of the Member States relating to the making available on the market of measuring instruments (recast); and to provide for related matters",
          "longTitleGa": "Acht do thabhairt tuilleadh \u00e9ifeachta do Threoir 2014/32/AE an 26 Feabhra 2014 \u00f3 Pharlaimint na hEorpa agus \u00f3n gComhairle maidir le comhchuibhi\u00fa dhl\u00edthe na mBallst\u00e1t a bhaineann le huirlis\u00ed tomhais (athmh\u00fanl\u00fa) a chur ar f\u00e1il ar an margadh; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
          "shortTitleEn": "Legal Metrology (Measuring Instruments) Act  2017",
          "shortTitleGa": "An tAcht um M\u00e9adreola\u00edocht Dl\u00ed (Uirlis\u00ed Tomhais), 2017",
          "statutebookURI": "http://www.irishstatutebook.ie/eli/2017/act/31",
          "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/31"
        },
        "amendmentLists": [
          {
            "amendmentList": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "date": "2017-11-09",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/81/seanad/4/amendmentList/b8117d-srn.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "showAs": "Bill Amendments",
              "stage": {
                "showAs": "Seanad Report Stage",
                "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/81/seanad/4"
              },
              "stageNo": "4"
            }
          }
        ],
        "billNo": "81",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-21",
            "debateSectionId": "dbsect_32",
            "showAs": "Legal Metrology (Measuring Instruments) Bill 2017: From the Seanad",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-21/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-11-09",
            "debateSectionId": "dbsect_12",
            "showAs": "Legal Metrology (Measuring Instruments) Bill 2017: Report and Final Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-11-09/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-10-24",
            "debateSectionId": "dbsect_12",
            "showAs": "Legal Metrology (Measuring Instruments) Bill 2017: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-10-24/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-10-19",
            "debateSectionId": "dbsect_12",
            "showAs": "Legal Metrology (Measuring Instruments) Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-10-19/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-10-18",
            "debateSectionId": "dbsect_3",
            "showAs": "Legal Metrology (Measuring Instruments) Bill 2017: Order for Report Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-10-18/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-10-18",
            "debateSectionId": "dbsect_4",
            "showAs": "Legal Metrology (Measuring Instruments) Bill 2017: Report and Final Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-10-18/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Select Committee on Business, Enterprise and Innovation",
              "uri": "/ie/oireachtas/committee"
            },
            "date": "2017-09-27",
            "debateSectionId": "dbsect_2",
            "showAs": "Legal Metrology (Measuring Instruments) Bill 2017: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/select_committee_on_business_enterprise_and_innovation/2017-09-27/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-07-14",
            "debateSectionId": "dbsect_10",
            "showAs": "Legal Metrology (Measuring Instruments) Bill 2017: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-07-14/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-07-14",
            "debateSectionId": "dbsect_11",
            "showAs": "Legal Metrology (Measuring Instruments) Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-07-14/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-07-14",
            "debateSectionId": "dbsect_12",
            "showAs": "Legal Metrology (Measuring Instruments) Bill 2017: Referral to Select Committee",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-07-14/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-01-23T15:37:40+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to give further effect to Directive 2014/32/EU of the European Parliament and of the Council of 26 February 2014 on the harmonisation of the laws of the Member States relating to the making available on the market of measuring instruments (recast); and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do thabhairt tuilleadh \u00e9ifeachta do Threoir 2014/32/AE an 26 Feabhra 2014 \u00f3 Pharlaimint na hEorpa agus \u00f3n gComhairle maidir le comhchuibhi\u00fa dhl\u00edthe na mBallst\u00e1t a bhaineann le huirlis\u00ed tomhais (athmh\u00fanl\u00fa) a chur ar f\u00e1il ar an margadh; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": null,
            "dates": [
              {
                "date": "2017-11-28"
              }
            ],
            "house": null,
            "progressStage": 10,
            "showAs": "Enacted",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/81/enacted"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2017-06-20",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/81/eng@memo/a3117.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/81/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Legal Metrology (Measuring Instruments) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille um M\u00e9adreola\u00edocht Dl\u00ed (Uirlis\u00ed Tomhais), 2017",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Jobs, Enterprise and Innovation",
                "uri": "/ie/oireachtas/role/minister/jobs__enterprise__innovation"
              },
              "by": {
                "showAs": "Mary Mitchell O'Connor",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Mary-Mitchell-O'Connor.D.2011-03-09"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-06-20"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/81/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-07-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/81/dail/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-10-18"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/81/dail/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-10-18"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 4,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/81/dail/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-10-19"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 5,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/81/seanad/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-10-24"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 6,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/81/seanad/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-09"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 7,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/81/seanad/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-09"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 8,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/81/seanad/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": null,
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-28"
                }
              ],
              "house": null,
              "progressStage": 10,
              "showAs": "Enacted",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/81/enacted"
            }
          }
        ],
        "status": "Enacted",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/81",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-11-28",
              "docType": "act",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/31/eng@/b8117dmemo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Legal Metrology (Measuring Instruments) Act  2017",
              "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/31/eng@"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-11-21",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/81/eng@ver_a/b8117d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As passed by both Houses of the Oireachtas",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/81/eng@ver_a"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-06-20",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/81/eng@initiated/b81a17d-gr.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/81/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": 31,
        "actShortTitleEnSort": "legal-metrology-measuring-instruments-act-2017",
        "actShortTitleGaSort": "an-tacht-um-meadreolaiocht-dli-uirlisi-tomhais-2017",
        "actYearSort": 2017,
        "billNoSort": 81,
        "billShortTitleEnSort": "legal-metrology-measuring-instruments-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-meadreolaiocht-dli-uirlisi-tomhais-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "143",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-28",
            "debateSectionId": "dbsect_19",
            "showAs": "Consumer Protection (Amendment) Bill 2017: First Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-28/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-01-27T07:28:15+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend the Consumer Protection Act 2007 to provide for specified regulations relating to gift vouchers and for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do leas\u00fa an Achta um Chosaint Tomhalt\u00f3ir\u00ed, 2007, chun socr\u00fa a dh\u00e9anamh maidir le rialach\u00e1in shonraithe a bhainfidh le dearbh\u00e1in bhronntanais agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2017-11-28"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 1,
            "showAs": "First Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/143/dail/1"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [],
        "shortTitleEn": "Consumer Protection (Amendment) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille um Chosaint Tomhalt\u00f3ir\u00ed (Leas\u00fa), 2017",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "Niall Collins",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Niall-Collins.D.2007-06-14"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-28"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/143/dail/1"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/143",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-11-28",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/143/eng@initiated/b14317d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/143/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 143,
        "billShortTitleEnSort": "consumer-protection-amendment-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-chosaint-tomhaltoiri-leasu-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": {
          "actNo": "30",
          "actYear": "2017",
          "dateSigned": "2017-11-22",
          "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend the Civil Liability Act 1961 to provide for the award of damages by way of a periodic payments order in certain circumstances where a plaintiff has suffered catastrophic injuries; to amend the Insurance Act 1964; to amend the Bankruptcy Act 1988; to amend the Taxes Consolidation Act 1997; to amend the Civil Liability and Courts Act 2004; and to provide for related matters",
          "longTitleGa": "Acht do leas\u00fa an Achta um Dhliteanas Sibhialta, 1961 chun socr\u00fa a dh\u00e9anamh maidir le dam\u00e1ist\u00ed a dh\u00e1mhadh tr\u00ed ord\u00fa \u00edoca\u00edochta\u00ed tr\u00e9imhsi\u00fala in imthosca \u00e1irithe i gc\u00e1s gur fhulaing gear\u00e1na\u00ed d\u00edobh\u00e1lacha tubaisteacha; do leas\u00fa an Achta \u00c1rachais, 1964; do leas\u00fa an Achta F\u00e9imheachta, 1988; do leas\u00fa an Achta Comhdhl\u00faite C\u00e1nacha, 1997; do leas\u00fa an Achta um Dhliteanas Sibhialta agus C\u00fairteanna, 2004; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
          "shortTitleEn": "Civil Liability (Amendment) Act  2017",
          "shortTitleGa": "An tAcht um Dhliteanas Sibhialta (Leas\u00fa), 2017",
          "statutebookURI": "http://www.irishstatutebook.ie/eli/2017/act/30",
          "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/30"
        },
        "amendmentLists": [
          {
            "amendmentList": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "date": "2017-04-05",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/seanad/3/amendmentList/b0117s-scn-final.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "showAs": "Bill Amendments",
              "stage": {
                "showAs": "Seanad Committee Stage",
                "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/seanad/3"
              },
              "stageNo": "3"
            }
          },
          {
            "amendmentList": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "date": "2017-04-12",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/seanad/4/amendmentList/nl-b1a17s-sr.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "showAs": "Bill Amendments",
              "stage": {
                "showAs": "Seanad Report Stage",
                "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/seanad/4"
              },
              "stageNo": "4"
            }
          },
          {
            "amendmentList": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "date": "2017-06-28",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/dail/3/amendmentList/b01b17-dcn.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "showAs": "Bill Amendments",
              "stage": {
                "showAs": "D\u00e1il Committee Stage",
                "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/dail/3"
              },
              "stageNo": "3"
            }
          },
          {
            "amendmentList": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "date": "2017-11-06",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/dail/4/amendmentList/nl-b01c17s-dr.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "showAs": "Bill Amendments",
              "stage": {
                "showAs": "D\u00e1il Report Stage",
                "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/dail/4"
              },
              "stageNo": "4"
            }
          }
        ],
        "billNo": "1",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-11-15",
            "debateSectionId": "dbsect_25",
            "showAs": "Civil Liability (Amendment) Bill 2017: [Seanad Bill amended by the D\u00e1il] Report and Final Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-11-15/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Select Committee on Justice and Equality",
              "uri": "/ie/oireachtas/committee"
            },
            "date": "2017-06-29",
            "debateSectionId": "dbsect_2",
            "showAs": "Civil Liability (Amendment) Bill 2017: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/select_committee_on_justice_and_equality/2017-06-29/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-05-24",
            "debateSectionId": "dbsect_48",
            "showAs": "Civil Liability (Amendment) Bill 2017: Second Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-05-24/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-05-16",
            "debateSectionId": "dbsect_32",
            "showAs": "Civil Liability (Amendment) Bill 2017: Second Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-05-16/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-04-12",
            "debateSectionId": "dbsect_16",
            "showAs": "Civil Liability (Amendment) Bill 2017: Report and Final Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-04-12/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-04-05",
            "debateSectionId": "dbsect_8",
            "showAs": "Civil Liability (Amendment) Bill 2017: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-04-05/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-02-08",
            "debateSectionId": "dbsect_12",
            "showAs": "Civil Liability (Amendment) Bill 2017: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-02-08/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-02-08",
            "debateSectionId": "dbsect_13",
            "showAs": "Civil Liability (Amendment) Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-02-08/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2017-11-28T16:57:20+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend the Civil Liability Act 1961 to provide for the award of damages by way of a periodic payments order in certain circumstances where a plaintiff has suffered catastrophic injuries; to amend the Insurance Act 1964; to amend the Bankruptcy Act 1988; to amend the Taxes Consolidation Act 1997; to amend the Civil Liability and Courts Act 2004; and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do leas\u00fa an Achta um Dhliteanas Sibhialta, 1961 chun socr\u00fa a dh\u00e9anamh maidir le dam\u00e1ist\u00ed a dh\u00e1mhadh tr\u00ed ord\u00fa \u00edoca\u00edochta\u00ed tr\u00e9imhsi\u00fala in imthosca \u00e1irithe i gc\u00e1s gur fhulaing gear\u00e1na\u00ed d\u00edobh\u00e1lacha tubaisteacha; do leas\u00fa an Achta \u00c1rachais, 1964; do leas\u00fa an Achta F\u00e9imheachta, 1988; do leas\u00fa an Achta Comhdhl\u00faite C\u00e1nacha, 1997; do leas\u00fa an Achta um Dhliteanas Sibhialta agus C\u00fairteanna, 2004; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": null,
            "dates": [
              {
                "date": "2017-11-22"
              }
            ],
            "house": null,
            "progressStage": 10,
            "showAs": "Enacted",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/enacted"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2017-01-11",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/eng@memo/b0117s-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Civil Liability (Amendment) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille um Dhliteanas Sibhialta (Leas\u00fa), 2017",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Justice and Equality",
                "uri": "/ie/oireachtas/role/minister/justice__equality"
              },
              "by": {
                "showAs": "Frances Fitzgerald",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Frances-Fitzgerald.D.1992-12-14"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-01-11"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/seanad/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-02-08"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/seanad/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-04-05"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/seanad/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-04-12"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 4,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/seanad/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-04-12"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 5,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/seanad/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-05-10"
                },
                {
                  "date": "2017-05-16"
                },
                {
                  "date": "2017-05-25"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 6,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/dail/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-05-24"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 7,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/dail/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-08"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 8,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/dail/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-08"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 9,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/dail/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": null,
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-22"
                }
              ],
              "house": null,
              "progressStage": 10,
              "showAs": "Enacted",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/enacted"
            }
          }
        ],
        "status": "Enacted",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-11-28",
              "docType": "act",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/30/eng@/a3017.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Civil Liability (Amendment) Act  2017",
              "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/30/eng@"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-11-08",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/eng@ver_d/b1d17d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As passed by D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/eng@ver_d"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-06-29",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/eng@ver_c/b1c17d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As amended in Committee/Select Committee [D\u00e1il \u00c9ireann]",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/eng@ver_c"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-04-12",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/eng@ver_b/b1b17s.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As passed by Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/eng@ver_b"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-04-05",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/eng@ver_a/b1a17s.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As amended in Committee [Seanad \u00c9ireann]",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/eng@ver_a"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-01-11",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/eng@initiated/b0117s.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/1/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": 30,
        "actShortTitleEnSort": "civil-liability-amendment-act-2017",
        "actShortTitleGaSort": "an-tacht-um-dhliteanas-sibhialta-leasu-2017",
        "actYearSort": 2017,
        "billNoSort": 1,
        "billShortTitleEnSort": "civil-liability-amendment-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-dhliteanas-sibhialta-leasu-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "139",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-21",
            "debateSectionId": "dbsect_6",
            "showAs": "Personal Insolvency (Amendment) Bill 2017: First Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-21/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2017-11-28T05:01:30+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend the Personal Insolvency Act 2012 to provide clarity with regard to certain applications before the courts",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do leas\u00fa an Achta um Dh\u00f3cmhainneacht Phearsanta, 2012 chun soil\u00e9ireacht a shol\u00e1thar maidir le hiarratais \u00e1irithe at\u00e1 os comhair na gc\u00fairteanna",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2017-11-21"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 1,
            "showAs": "First Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/139/dail/1"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [],
        "shortTitleEn": "Personal Insolvency (Amendment) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille um Dh\u00f3cmhainneacht Phearsanta (Leas\u00fa), 2017",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "Michael McGrath",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Michael-McGrath.D.2007-06-14"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-21"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/139/dail/1"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/139",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-11-21",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/139/eng@initiated/b13917d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/139/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 139,
        "billShortTitleEnSort": "personal-insolvency-amendment-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-dhocmhainneacht-phearsanta-leasu-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "140",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-21",
            "debateSectionId": "dbsect_7",
            "showAs": "Property Services Regulatory Authority (Amendment) (Bidding Transparency) Bill 2017: First Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-21/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2017-11-28T05:01:30+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to enhance and expedite the transparency of the bidding process during the sale of land other than by auction",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht d\u2019fheabhs\u00fa agus do luath\u00fa thr\u00e9dhearcacht an phr\u00f3isis imthairisceana le linn talamh a dh\u00edol ar shl\u00ed seachas ar ceant",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2017-11-21"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 1,
            "showAs": "First Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/140/dail/1"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [],
        "shortTitleEn": "Property Services Regulatory Authority (Amendment) (Bidding Transparency) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille um an \u00dadar\u00e1s Rial\u00e1la Seirbh\u00eds\u00ed Maoine (Leas\u00fa) (Tr\u00e9dhearcacht Imthairiscint\u00ed) 2017",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "Barry Cowen",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Barry-Cowen.D.2011-03-09"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-21"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/140/dail/1"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/140",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-11-21",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/140/eng@initiated/b14017d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/140/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 140,
        "billShortTitleEnSort": "property-services-regulatory-authority-amendment-bidding-transparency-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-an-udaras-rialala-seirbhisi-maoine-leasu-tredhearcacht-imthairiscinti-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": {
          "actNo": "29",
          "actYear": "2017",
          "dateSigned": "2017-11-17",
          "longTitleEn": "Bill entitled An Act to provide for discontinuing and extinguishing liabilities in respect of charges imposed by Irish Water for the provision of water services to a dwelling; for refund of certain payments made in respect of charges so imposed; for setting a threshold amount; for liability to pay for provision by Irish Water of water services exceeding the threshold amount to a dwelling; for allowances and exemptions from that liability in certain circumstances; for funding for Irish Water; for establishment of a body to be known in the Irish language as An F\u00f3ram Uisce or in the English language as the Water Forum; for establishment of a body to be known in the Irish language as An Comhlacht Comhairleach Uisce or in the English language as the Water Advisory Body; for amending arrangements in relation to the Local Government Fund; for those purposes to amend the Local Government Act 1998, the Valuation Act 2001, the Water Services Act 2007, the Water Services (No. 2) Act 2013 and the Water Services Act 2014; and to provide for matters connected therewith",
          "longTitleGa": "Acht do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le dliteanais, i leith muirir arna bhforchur ag Uisce \u00c9ireann i nd\u00e1il le sol\u00e1thar seirbh\u00eds\u00ed uisce do theaghais, a scor agus a mh\u00fachadh; maidir le h\u00edoca\u00edochta\u00ed \u00e1irithe arna nd\u00e9anamh i leith muirir arna bhforchur amhlaidh a ais\u00edoc; maidir le m\u00e9id tairs\u00ed a shocr\u00fa; maidir le dliteanas \u00edoc as sol\u00e1thar seirbh\u00eds\u00ed uisce ag Uisce \u00c9ireann do theaghais a rachaidh thar an m\u00e9id tairs\u00ed; maidir le li\u00fantais agus d\u00edol\u00faint\u00ed \u00f3n dliteanas sin in imthosca \u00e1irithe; maidir le maoini\u00fa d\u2019Uisce \u00c9ireann; maidir le comhlacht a bhun\u00fa ar a dtabharfar, sa Ghaeilge, an F\u00f3ram Uisce n\u00f3, sa Bh\u00e9arla, the Water Forum; maidir le comhlacht a bhun\u00fa ar a dtabharfar, sa Ghaeilge, an Comhlacht Comhairleach Uisce n\u00f3, sa Bh\u00e9arla, the Water Advisory Body; maidir le leas\u00fa a dh\u00e9anamh ar shocruithe i nd\u00e1il leis an gCiste Rialtais \u00c1iti\u00fail; chun na gcr\u00edoch sin do leas\u00fa an Achta Rialtais \u00c1iti\u00fail, 1998, an Achta Luach\u00e1la, 2001, an Achta um Sheirbh\u00eds\u00ed Uisce, 2007, an Achta um Sheirbh\u00eds\u00ed Uisce (Uimh. 2), 2013 agus an Achta um Sheirbh\u00eds\u00ed Uisce, 2014; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe a bhaineann leis an m\u00e9id sin",
          "shortTitleEn": "Water Services Act  2017",
          "shortTitleGa": "An tAcht um Sheirbh\u00eds\u00ed Uisce, 2017",
          "statutebookURI": "http://www.irishstatutebook.ie/eli/2017/act/29",
          "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/29"
        },
        "amendmentLists": [
          {
            "amendmentList": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "date": "2017-10-24",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/111/dail/3/amendmentList/b11117d-sc.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "showAs": "Bill Amendments",
              "stage": {
                "showAs": "D\u00e1il Committee Stage",
                "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/111/dail/3"
              },
              "stageNo": "3"
            }
          },
          {
            "amendmentList": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "date": "2017-11-06",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/111/dail/4/amendmentList/b111a17d-dr.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "showAs": "Bill Amendments",
              "stage": {
                "showAs": "D\u00e1il Report Stage",
                "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/111/dail/4"
              },
              "stageNo": "4"
            }
          }
        ],
        "billNo": "111",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-11-15",
            "debateSectionId": "dbsect_8",
            "showAs": "Water Services Bill 2017: Committee and Remaining Stages",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-11-15/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Seanad \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
            },
            "date": "2017-11-09",
            "debateSectionId": "dbsect_13",
            "showAs": "Water Services Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/seanad/2017-11-09/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-08",
            "debateSectionId": "dbsect_2",
            "showAs": "Water Services Bill 2017: Report Stage (Resumed) and Final Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-08/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-07",
            "debateSectionId": "dbsect_31",
            "showAs": "Water Services Bill 2017: Order for Report Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-07/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-07",
            "debateSectionId": "dbsect_32",
            "showAs": "Water Services Bill 2017: Report Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-07/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "Select Committee on Housing, Planning and Local Government",
              "uri": "/ie/oireachtas/committee"
            },
            "date": "2017-10-25",
            "debateSectionId": "dbsect_2",
            "showAs": "Water Services Bill 2017: Committee Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/select_committee_on_housing_planning_and_local_government/2017-10-25/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-10-19",
            "debateSectionId": "dbsect_34",
            "showAs": "Water Services Bill 2017: Second Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-10-19/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-10-18",
            "debateSectionId": "dbsect_2",
            "showAs": "Water Services Bill 2017: Second Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-10-18/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-10-17",
            "debateSectionId": "dbsect_40",
            "showAs": "Water Services Bill 2017: Second Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-10-17/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-10-04",
            "debateSectionId": "dbsect_30",
            "showAs": "Water Services Bill 2017: Second Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-10-04/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-09-28",
            "debateSectionId": "dbsect_33",
            "showAs": "Water Services Bill 2017: Second Stage (Resumed)",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-09-28/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-09-27",
            "debateSectionId": "dbsect_32",
            "showAs": "Water Services Bill 2017: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-09-27/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-09-27",
            "debateSectionId": "dbsect_33",
            "showAs": "Water Services Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-09-27/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-01-10T10:36:56+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to provide for discontinuing and extinguishing liabilities in respect of charges imposed by Irish Water for the provision of water services to a dwelling; for refund of certain payments made in respect of charges so imposed; for setting a threshold amount; for liability to pay for provision by Irish Water of water services exceeding the threshold amount to a dwelling; for allowances and exemptions from that liability in certain circumstances; for funding for Irish Water; for establishment of a body to be known in the Irish language as An F\u00f3ram Uisce or in the English language as the Water Forum; for establishment of a body to be known in the Irish language as An Comhlacht Comhairleach Uisce or in the English language as the Water Advisory Body; for amending arrangements in relation to the Local Government Fund; for those purposes to amend the Local Government Act 1998, the Valuation Act 2001, the Water Services Act 2007, the Water Services (No. 2) Act 2013 and the Water Services Act 2014; and to provide for matters connected therewith",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le dliteanais, i leith muirir arna bhforchur ag Uisce \u00c9ireann i nd\u00e1il le sol\u00e1thar seirbh\u00eds\u00ed uisce do theaghais, a scor agus a mh\u00fachadh; maidir le h\u00edoca\u00edochta\u00ed \u00e1irithe arna nd\u00e9anamh i leith muirir arna bhforchur amhlaidh a ais\u00edoc; maidir le m\u00e9id tairs\u00ed a shocr\u00fa; maidir le dliteanas \u00edoc as sol\u00e1thar seirbh\u00eds\u00ed uisce ag Uisce \u00c9ireann do theaghais a rachaidh thar an m\u00e9id tairs\u00ed; maidir le li\u00fantais agus d\u00edol\u00faint\u00ed \u00f3n dliteanas sin in imthosca \u00e1irithe; maidir le maoini\u00fa d\u2019Uisce \u00c9ireann; maidir le comhlacht a bhun\u00fa ar a dtabharfar, sa Ghaeilge, an F\u00f3ram Uisce n\u00f3, sa Bh\u00e9arla, the Water Forum; maidir le comhlacht a bhun\u00fa ar a dtabharfar, sa Ghaeilge, an Comhlacht Comhairleach Uisce n\u00f3, sa Bh\u00e9arla, the Water Advisory Body; maidir le leas\u00fa a dh\u00e9anamh ar shocruithe i nd\u00e1il leis an gCiste Rialtais \u00c1iti\u00fail; chun na gcr\u00edoch sin do leas\u00fa an Achta Rialtais \u00c1iti\u00fail, 1998, an Achta Luach\u00e1la, 2001, an Achta um Sheirbh\u00eds\u00ed Uisce, 2007, an Achta um Sheirbh\u00eds\u00ed Uisce (Uimh. 2), 2013 agus an Achta um Sheirbh\u00eds\u00ed Uisce, 2014; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe a bhaineann leis an m\u00e9id sin",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": null,
            "dates": [
              {
                "date": "2017-11-17"
              }
            ],
            "house": null,
            "progressStage": 10,
            "showAs": "Enacted",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/111/enacted"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2017-09-20",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/111/eng@memo/b11117dmemo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/111/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Water Services Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille um Sheirbh\u00eds\u00ed Uisce, 2017",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Housing Planning and Local Government",
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-09-20"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/111/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-09-27"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/111/dail/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-07"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 3,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/111/dail/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-08"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 4,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/111/dail/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-09"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 5,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/111/seanad/2"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-15"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 6,
              "showAs": "Third Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/111/seanad/3"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-15"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 7,
              "showAs": "Fourth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/111/seanad/4"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-15"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "seanad",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "seanad",
                "houseNo": "25",
                "showAs": "25th Seanad",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/seanad/25"
              },
              "progressStage": 8,
              "showAs": "Fifth Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/111/seanad/5"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": null,
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-17"
                }
              ],
              "house": null,
              "progressStage": 10,
              "showAs": "Enacted",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/111/enacted"
            }
          }
        ],
        "status": "Enacted",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/111",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-11-17",
              "docType": "act",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/29/eng@/a2917.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Water Services Act  2017",
              "uri": "/ie/oireachtas/act/2017/29/eng@"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-10-25",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/111/eng@ver_a/b111a17d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As amended in Committee/Select Committee [D\u00e1il \u00c9ireann]",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/111/eng@ver_a"
            }
          },
          {
            "version": {
              "date": "2017-09-20",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/111/eng@initiated/b11117d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/111/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": 29,
        "actShortTitleEnSort": "water-services-act-2017",
        "actShortTitleGaSort": "an-tacht-um-sheirbhisi-uisce-2017",
        "actYearSort": 2017,
        "billNoSort": 111,
        "billShortTitleEnSort": "water-services-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-sheirbhisi-uisce-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "122",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-15",
            "debateSectionId": "dbsect_43",
            "showAs": "Criminal Justice (Corruption Offences) Bill 2017: Order for Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-15/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-15",
            "debateSectionId": "dbsect_44",
            "showAs": "Criminal Justice (Corruption Offences) Bill 2017: Second Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-15/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-15",
            "debateSectionId": "dbsect_45",
            "showAs": "Criminal Justice (Corruption Offences) Bill 2017: Referral to Select Committee",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-15/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-02-19T12:53:55+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend the law regarding the prevention of corruption (including offences relating to corruption) and, in doing so, to give effect to the Convention drawn up on the basis of Article K.3(2)(c) of the Treaty on European Union on the fight against corruption involving officials of the European Communities or officials of Member States of the European Union done at Brussels on 26 May 1997, the Organisation for Economic Co-operation and Development Convention on Combating Bribery of Foreign Public Officials in International Business Transactions adopted at Paris on 21 November 1997, the Council of Europe Criminal Law Convention on Corruption done at Strasbourg on 27 January 1999, the Additional Protocol to the Council of Europe Criminal Law Convention on Corruption done at Strasbourg on 15 May 2003 and the United Nations Convention Against Corruption done at New York on 31 October 2003; for that purpose, to repeal the Prevention of Corruption Acts 1889 to 2010 and to provide for consequential amendments to other enactments; and to provide for related matters",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do leas\u00fa an dl\u00ed maidir le h\u00e9illi\u00fa a chosc (lena n-\u00e1ir\u00edtear cionta a bhaineann le h\u00e9illi\u00fa) agus, le linn d\u00e9anamh amhlaidh, do thabhairt \u00e9ifeacht don Choinbhinsi\u00fan, a tarraing\u00edodh suas ar bhonn Airteagal K.3(2)(c) den Chonradh ar an Aontas Eorpach, maidir leis an gcomhrac i gcoinne an \u00e9illithe a bhfuil oifigigh de chuid na gComhphobal Eorpach n\u00f3 oifigigh de chuid Bhallst\u00e1it an Aontais Eorpaigh i dtreis ann agus a rinneadh sa Bhruis\u00e9il an 26 Bealtaine 1997, do Choinbhinsi\u00fan na hEagra\u00edochta um Chomhar agus Forbairt Eacnama\u00edochta maidir le Cur i gCoinne Breabaireacht a Dh\u00e9anamh ar Oifigigh Phoibl\u00ed Choigr\u00edche in Idirbhearta Gn\u00f3 Idirn\u00e1isi\u00fanta a glacadh i bP\u00e1ras an 21 Samhain 1997, do Choinbhinsi\u00fan Dl\u00ed Choiri\u00fail Chomhairle na hEorpa maidir le h\u00c9illi\u00fa a rinneadh i Strasbourg an 27 Ean\u00e1ir 1999, don Phr\u00f3tacal Breise a ghabhann le Coinbhinsi\u00fan Dl\u00ed Choiri\u00fail Chomhairle na hEorpa maidir le h\u00c9illi\u00fa a rinneadh i Strasbourg an 15 Bealtaine 2003 agus do Choinbhinsi\u00fan na N\u00e1isi\u00fan Aontaithe in aghaidh an \u00c9illithe a rinneadh i Nua-Eabhrac an 31 Deireadh F\u00f3mhair 2003; chun na cr\u00edche sin, d\u2019aisghairm na nAchtanna um \u00c9illi\u00fa a Chosc, 1889 go 2010 agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa maidir le leasuithe iarmhartacha ar achtach\u00e1in eile; agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara",
        "method": "Presentation",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2017-11-15"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 2,
            "showAs": "Second Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/122/dail/2"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2017-10-31",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/122/eng@memo/att41r5p.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/122/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Criminal Justice (Corruption Offences) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille Cheartas Coiri\u00fail (Cionta \u00c9illithe), 2017",
        "source": "Government",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": "Minister for Justice and Equality",
                "uri": "/ie/oireachtas/role/minister/justice__equality"
              },
              "by": {
                "showAs": "Frances Fitzgerald",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Frances-Fitzgerald.D.1992-12-14"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-10-31"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/122/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-15"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/122/dail/2"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/122",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-10-31",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/122/eng@initiated/b12217d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/122/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 122,
        "billShortTitleEnSort": "criminal-justice-corruption-offences-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-cheartas-coiriuil-cionta-eillithe-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "100",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-15",
            "debateSectionId": "dbsect_34",
            "showAs": "Housing (Homeless Families) Bill 2017: Second Stage [Private Members]",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-15/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-11-15",
            "debateSectionId": "dbsect_35",
            "showAs": "Housing (Homeless Families) Bill 2017: Referral to Select Committee [Private Members]",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-11-15/debate/main"
          },
          {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "date": "2017-07-11",
            "debateSectionId": "dbsect_10",
            "showAs": "Housing (Homeless Families) Bill 2017: First Stage",
            "uri": "/akn/ie/debateRecord/dail/2017-07-11/debate/main"
          }
        ],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-01-23T14:56:32+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to make provision in relation to requests for accommodation by homeless families, for that purpose to amend the Housing Act 1988 and to provide for related matters.",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do dh\u00e9anamh socr\u00fa i nd\u00e1il le hiarrata\u00ed ar ch\u00f3ir\u00edocht \u00f3 theaghlaigh gan d\u00eddean, chun na cr\u00edche sin do leas\u00fa Acht na dTithe, 1988 agus do dh\u00e9anamh socr\u00fa i dtaobh nithe gaolmhara.",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2017-11-15"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 2,
            "showAs": "Second Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/100/dail/2"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [
          {
            "relatedDoc": {
              "date": "2017-07-11",
              "docType": "memo",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/100/eng@memo/b10017d-memo.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "Explanatory Memorandum",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/100/eng@memo"
            }
          }
        ],
        "shortTitleEn": "Housing (Homeless Families) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "Bille na dTithe (Teaghlaigh gan D\u00eddean) 2017",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "Jan O'Sullivan",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Jan-O'Sullivan.S.1993-02-17"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-07-11"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/100/dail/1"
            }
          },
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-15"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 2,
              "showAs": "Second Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/100/dail/2"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/100",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-07-11",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/100/eng@initiated/b10017d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/100/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 100,
        "billShortTitleEnSort": "housing-homeless-families-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "bille-na-dtithe-teaghlaigh-gan-didean-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    },
    {
      "bill": {
        "act": null,
        "amendmentLists": [],
        "billNo": "132",
        "billType": "Public",
        "billYear": "2017",
        "debates": [],
        "events": [],
        "lastUpdated": "2018-01-22T12:23:12+00:00",
        "longTitleEn": "Bill entitled An Act to amend the Criminal Law (Sexual Offences) Act 2006 to provide for increased penalties for persons guilty of sexual exploitation of children",
        "longTitleGa": "Bille d\u00e1 ngairtear Acht do leas\u00fa an Achta um an Dl\u00ed Coiri\u00fail (Cionta Gn\u00e9asacha), 2006 chun socr\u00fa a dh\u00e9anamh maidir le pion\u00f3is mh\u00e9adaithe do dhaoine at\u00e1 ciontach i dteacht i dt\u00edr gn\u00e9asach ar leana\u00ed",
        "method": "Introduction",
        "mostRecentStage": {
          "event": {
            "chamber": {
              "showAs": "D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
            },
            "dates": [
              {
                "date": "2017-11-14"
              }
            ],
            "house": {
              "chamberCode": "dail",
              "chamberType": "house",
              "houseCode": "dail",
              "houseNo": "32",
              "showAs": "32nd D\u00e1il",
              "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
            },
            "progressStage": 1,
            "showAs": "First Stage",
            "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/132/dail/1"
          }
        },
        "originHouse": {
          "showAs": "D\u00e1il \u00c9ireann",
          "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
        },
        "relatedDocs": [],
        "shortTitleEn": "Criminal Law (Sexual Offences) (Amendment) Bill 2017",
        "shortTitleGa": "An Bille um an Dl\u00ed Coiri\u00fail (Cionta Gn\u00e9asacha) (Leas\u00fa), 2017",
        "source": "Private Member",
        "sponsors": [
          {
            "sponsor": {
              "as": {
                "showAs": null,
                "uri": null
              },
              "by": {
                "showAs": "Jim O'Callaghan",
                "uri": "/ie/oireachtas/member/id/Jim-O'Callaghan.D.2016-10-03"
              }
            }
          }
        ],
        "stages": [
          {
            "event": {
              "chamber": {
                "showAs": "D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail"
              },
              "dates": [
                {
                  "date": "2017-11-14"
                }
              ],
              "house": {
                "chamberCode": "dail",
                "chamberType": "house",
                "houseCode": "dail",
                "houseNo": "32",
                "showAs": "32nd D\u00e1il",
                "uri": "/ie/oireachtas/house/dail/32"
              },
              "progressStage": 1,
              "showAs": "First Stage",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/132/dail/1"
            }
          }
        ],
        "status": "Current",
        "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/132",
        "versions": [
          {
            "version": {
              "date": "2017-11-14",
              "docType": "bill",
              "formats": {
                "pdf": {
                  "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/132/eng@initiated/b13217d.pdf"
                },
                "xml": null
              },
              "lang": "eng",
              "showAs": "As initiated",
              "uri": "/ie/oireachtas/bill/2017/132/eng@initiated"
            }
          }
        ]
      },
      "billSort": {
        "actNoSort": null,
        "actShortTitleEnSort": null,
        "actShortTitleGaSort": null,
        "actYearSort": null,
        "billNoSort": 132,
        "billShortTitleEnSort": "criminal-law-sexual-offences-amendment-bill-2017",
        "billShortTitleGaSort": "an-bille-um-an-dli-coiriuil-cionta-gneasacha-leasu-2017",
        "billYearSort": 2017
      }
    }
  ]
}